點解咁憎美國黑人BLM?

其實我係好明白點解咁多連登仔唔支持Black Lives Matter。 香港人同美國黑人（同埋部分美國白人）都係想黑警因為佢地啲濫權行為負得到報應。

係咪人為BLM啲示威同暴動會影響到侵侵嘅再選機會就好唔鍾意黑人？

但咁樣做好似唔係咁啱，因為連登仔唔需要單方面完全支持侵襲，人人都會做啱野又會做錯野。我都覺得美國應該向中國施壓，順便幫香港變得更民主係一件好事，但連登仔竟然咩野幫到侵侵就支持，幫唔到侵侵就激勵反對，一啲灰色地帶都無。（依一句其實我乜信心因為我無成日用 連登）。

Sorry，我廣東話/中文有啲怪，因為中文係我個第二個語音
下面我就會講下我身為美國人對BLM一啲看法 (我會用英文因為我怕有啲細節我傳達唔到）

First I would like to address a criticism some people on liandeng(LD) have about BLM, is that their leaders didn't support the HK protests. The first misunderstanding of BLM is that BLM has leaders, it has founders, but it doesn't have leaders. BLM is just a movement that is a rallying call for people in local areas to rally behind. Somewhat like the HK protests where there wasn't a clear defined leader and structure, but rather just a large group of people who put up suggestions of when and where to meet. Individually, they may support or not support HK's protests (but what I believe is that most Americans don't care about foreign issues at all so it's very hard to see normal people in America talking about foreign issues), but it's impossible to get definitive support from a BLM movement since it's mostly about racial injustice from police brutality, rather than just about police brutality.

Another point about BLM is that the people who got shoot by the police got what they deserved because they were breaking the law. Yes they did break the law, and the people who sparked the protests weren't necessarily good people, but should they have gotten the killed by the police because of these offensives? Shooting at someone should be the last resort police should go to like in Hong Kong. In Hong Kong, it's a very big deal for a police officer to open fire at someone, especially in a public place where the police can very easily shoot innocent bystanders. This type of standard should be the same in America but it isn't. Only now since people have smartphones to record the police, and body cams on police officers, that the brutality of police officers and their inadequate training is more apparent. Most police officers don't know how to deescalate situations at all. But think back a few years where smartphones weren't so wide spread? How many police officers were only lightly punished or punished at all for shooting and killing people?

Some people may argue that BLM shouldn't be a thing because it just focuses on police violence on minorities when the police can be violent towards all races. This is true, since police brutality happens to white, black, hispanic and asian people. But adjusting for their population percentage, black people are arrested or killed at higher rates than white people for both violent and nonviolent crimes. You could make the point that black people commit more crimes proportionality to white people, that's why they are getting arrested or killed more. But you also have to take into account that crimes are mostly committed by poorer people, if you account for this, black people commit crime around the same rate as white people. So the police are disproportionately targeting black people for no reason.

So why don't black people just stop being poor? This is off topic so I'll only lightly comment on it. It is because the current system while not inherently racist (there is no law that says you are allowed to be racist), the racist history of America still makes it much harder for Black Americans to become successful. It is like at the beginning you give 9 white people $10 dollars and the one black person none. Then you sell ice cream for $7. The policy of selling ice cream for $7 isn't racist, but because in the past you were racist, the black person still won't be able to afford the ice cream. And anyways, even if some black people exceed the norm and become rich, they will still be targeted by police unfairly, because in police's mind, black people are bad people rather then people being the results of their environment.

To be continued....

同女權一樣
真心想平權佔1成 其他都剩係想拎特權

武肺個期成班黑人追住亞裔打
依家就同人講自己比人歧視好慘

警察壓死左個8+罪犯我都覺得唔合理嘅
但13%人口犯50%重罪嘅危險人種
數據已經證明左黑人犯重罪機率高咁多
警察因為咁而有特別指引處理都好正常

All lives matter

我從來唔介意基佬，黑人，女權爭取佢地既權益。但係我好憎佢地強逼我要無條件贊成佢地出黎爭取利益，明唔明？

依家BLM已經政治正確到連Friends呢的電視劇都要拎出黎批鬥，獵魔士小說係波蘭背景，點解電視劇一定要有黑人？ 你不如叫黑人去做三國演義扮呂布？ 點解Marvel黑豹又可以係全黑人班底？ Wakanda 點解唔駛政治正確？

BLM根本就唔係平權，係出黎爭取特權。

Lian deng?

加返句 我唔反對BLM但絕對唔會支持你

咩no lives matter until black lives matter都講得出口

想要平權但永遠只追求黑人平權
自己有優勢嘅地方就想一直保持
點解亞洲人報大學要扣分？
黑人就可以加分 冇人提

亞洲人比人desexualise 冇人講

黑人可以係電視上大聲講rap係黑人嘅野
White boy唔可以rap

"But you also have to take into account that crimes are mostly committed by poorer people, if you account for this, black people commit crime around the same rate as white people. "

How can you conclude "black people commit crime around the same rate as white people" by "account for crimes are comstly committed by poorer people"??

BLM is not a matter but why dont you say ALM? No lives are superior to others. The BLM movement is, however , pushing the black to a superior position. Those hypoccritical measures (replacing blacklist by block list???) are only hypocrites' self satisfaction, and causing a more serious discrimination to the black people (especially to those poor black people)

This shows that poor people commit around the same crime even from different of races However black people's poverty rate is around 20.8% compared to white people's poverty rate of 8.1% (). So even tho they are around 13% of the population, they would commit more crime

Well it is not ALM because BLM is like saying "Help me, my house is on fire", but other people without their houses on fire say "No all houses matter, not just your house"

This is a good point, should we go out of our way to help black people? If the point of BLM is to be equal, should we give them more opportunities that makes them special rather than equal?

I believe that the end goal is rather to make it seem like having black people in major actor roles seem like no big deal, but to do so we need to over correct a bit to make up for past mistakes, so that it is more normalized to see black people in important roles in movies and tv shows.

Well it is not ALM because BLM is like saying "Help me, my house is on fire", but other people without their houses on fire say "No all houses matter, not just your house”

依家係黑人屋著緊火 亞洲人著緊火 拉丁屋著緊火
BLM就叫哂所有人黎話我地先係最慘
未救我屋企火之前唔比救其他人火

太政治正確令到大家覺得黑人其實係強勢多過被歧視

同埋黑人犯罪率高呢樣野

因為連登仔唔鍾意黑人

When you talk about Hong Kong, it's worth noting that what happened to George Flloyd is happening on a weekly if not daily basis. Using the "my house is on fire" analogy would be a misnomer. Using that same analogy, both of our houses are on fire, but somehow your house gets preferential treatment on others. To demand a city-state of citizens who are suffering under police brutality that is worse than what is happening in America is akin to telling Venezuelans to donate resources to Zimbabwe to help starving African Children, and label them as supremacists if they refuse.
It is beyond egotistical to slam people who are still suffering from exacerbated versions of what you claim is happening in the US when they say All Lives Matter and demand them to pledge to your cause and your cause only while they completely disregard their own well being, and it projects the image that black lives matter more than other lives rather than racial justice.

Yes, that's true messaging is very important. Maybe it should have been minority lives matter rather than BLM, since minorities are discriminated against. Messaging like "Abolish the police" or "Defund the Police' is also not that great, maybe they should have used "Reform the Police".

However for BLM, yes other minorities are discriminated against too, but there has to be focused somewhere, and if the police's discrimination is against black people, it can be a rallying point that could help all other minorities, since reforms is about adjusting the system to stop prejudice against race, not just against black people

witcher 電影都比人批鬥? 發生乜事?
啱啱重玩緊witcher 3 未睇電影

What you are trying to say is that you believe BLM people are demanding your support but because Hong Kong has way too much problems of its own that most people are too busy worrying about their own problems and can't give their support?

Also I'm curious why you think that HK is worse than america? Is it because of the 被自杀 things?

當13%嘅人口可以犯下50%Gun crime
警察部門因為咁樣而制定更加嚴謹嘅行動
我就認為唔可以當做歧視
因為佢係因為事實而制定出黎
就正如你個獅子好危險
你唔會好似養貓咁養獅子
當然我都認為壓死George Floyd依個8+拎槍指大肚婆嘅罪犯係過份左

黑人係社會上生存唔到最大原因根本唔係歧視
而係佢地本身個culture有問題
黑人死於黑人手下遠高於死係白人/警察手下

佢地窮都係因為文化問題
70%嘅單親媽媽都係黑人 歧視唔會令你拋妻棄子掛
單親家庭下長大條件冇咁好係正常
唔係白人/警察攪到咁

啱呀
黑人嘅心態就係因為你白人百鳩幾年前負過我
依家你就要滿足我一切需求嚟彌補
唔支持佢嘅人就係企係白人個邊歧視緊佢哋

唔係唔支持 而係真係理解唔到
同埋香港人係黃種人 本身都係受歧視之一既群體 點解淨係black 先lives matter 而唔係all lives matter?

再者 BLM既部分supporters真係癲到亂咁標簽人你white supremacy/ racist 姐係好似邱吉爾咁
果個年代都冇呢啲概念 點解用翻而家既準則走黎屌當年既人

另外佢地又真係癲撚到錫埋黑人既腳拜黑人咁 呢啲真係所謂既BLM 想黑人平權？

香港遊行示威咗成年,都未出現過搶劫搬貨,唔好話集體,單獨嘅案都無.
參與人士都有個默契或說約, 就係唔做呢D嘢囉.
既然係咁,香港D抗爭者自然好難接受BLM果種做法. BLM果D同行者可否彼此之間有個咁嘅約呢?
唔明點解你地會唔明,
你地以為係同當勞侵選舉有關.咁真係怪,

咪就係
上幾個月武肺個排咁撚多亞裔俾人歧視嘅個案
有冇大公司名人走出嚟出聲？網絡上面有冇一大堆campaign支持亞裔？
難聽啲講句我估有部份依家走出嚟講blm嘅黑人上幾個月都有份排亞裔

宜家喺美國政策上歧視黑人定點？
所以要求政府平權？

沒有道德秩序,何來人權?

How are you so sure BLM has no "leader"? Who financially supports this?

Why didn't BLM happen more often?

Where does the donation for BLM go? Do African Americans benefit from this? Is BLM for African Americans or something else?

Is BLM more important than law and order when Derek Chauvin and other officers were already charged, and US government promised police reform?

How does the system in USA make African Americans so hard to become successful?

Yes, I also believe that looting shouldn't happen and it is just something that takes away from the cause, but that shouldn't be the main focus of what the protests are about. While in the first days of the protests there was a lot of looting done, but it's just that there some stupid people out there that takes advantage of the protests to do stupid things like looting stores for no reason. And afterwards, most looting and stuff were done by white people trying and riots were caused by police deliberately attacking peaceful protesters. Most protests right now are peaceful, but they devolve into violence because some police block off all the exits of a protest for 30 minutes before curfew, and then attack the protesters because they are outside in curfew.

So rather than hating or blaming black people, you should rather be hating people who are trying to take away from the protests

There is no past mistake.

電視劇，競技運動呢的係單純由市場主導既行業，呢的野好客觀，就係入座率。
如果你覺得需要夾硬俾黑人一個位置，點解BLM唔要求埋四大運動NBA NFL果的聯盟俾亞裔一定數量既位置？
NBA我地鍾意睇黑人球員，係因為佢地天生身體結構就比其他種族好，你夾硬要我睇個港甲球員去NBA係非常唔實際。

同樣，有的角色唔適合黑人就係唔適合黑人，點解BLM唔叫話黑人出演花木蘭？

依家黑人做既野只係輸打贏要，係道德同道理上都係no ground

佢地家下亦無提出過訴求, 只係話要解散全國警隊.
但同時政府就係到改緊警例,又捉埋犯事警員, 調查/死檢亦係獨立.
反而可以令人憂慮,行政迫於公眾壓力,而加重對警員嘅指控,甚至老屈,由一個極端走向另一個極端, 警察呢個職業遭受歧視,咁又點計?

唔好攞BLM嚟同香港比, 香港過去一年,近萬屍體發現案, 最有可疑果D, 連死因庭都唔比你開.

仲有單係d大型超市將d黑人用嘅美容潔淨用品放落櫃到鎖住又係比人屌話歧視要道歉

但事實係因為有數據某d用品被偷機率大先要咁做定真係歧視你？

黑人成日話係個制度／城市規劃令佢哋係vulnerable個方
但有無諗過係自律問題
點解個個都咁驚黑人區但冇聽過有人話驚白人／亞裔區？
根本大部分生撚咗個仔出嚟又唔識教
最係搞到個仔群埋班壞嘅一齊學壞
講真你真係識教嘅叫個仔比心機讀書
就算你好撚窮大學都有fafsa個啲資助
都真係可以改變到命運

First of all, the fucking reason why America was/is anti-asian is because of our idiotic President Donald Fucking Trump. He called it "Chinese virus" which sparked hates and racial tensions between the Asian Community and the ignorant Americans/Trump supporters. I absolutely understand that it is a virus from China but I think he could've definitely handled the situation better and diverged the tension to bring unity during this hardship.

As far as I know, there were multiple Asian celebrities standing for Asian Americans by scolding the President for using the terms "Chinese virus" and "Kung Flu" but LIHKGers were busy calling them 奶共 and any other absurd names. These celebs include Fala Chen, Simu Liu, NYT, Daniel Wu, McJin, etc. I am not saying all of them have no alternative motives for voicing their opinions on this, but, in the American stand points, they were voicing for us.

Yes, black and other race were attacking Asians but this doesn't mean black people is not under systemic injustice against them either. As minority, i think it is very important to stand closely together because Black people did fight for injustice for Asians and vise versa. BLM is not only a movement for black people. It is also a showcase of how strong the minority population in America is. By defending our Black Americans, we get stronger as a whole.

on top of this, the curfew is absolutely a joke. I am in NYC. We had no curfew when coronavirus case was spiking. But the mayor decided it's needed when people wanted to voice their opinions publicly? Fuck De Blasio and his incompetency.

Ching 啱

唔應該用過去爭取特權

咁係永無止境

What I am saying is that the entire front of the movement is more interested in putting Black People on a higher caste than other races within America as opposed to the "racial justice utopia" that preach.

When you have rich expats over here calling people racists for not having a BLM protest in Hong Kong, a city with a virtually non existent black population, partook no slavery involving Africans in the past, and have an even bigger issue with racism against Southeast Asians, is no different than to "Let them eat cake." It shows hubris and insensitivity, which is the opposite of what these people are currently preaching.

Other issues at hand is that within the US, no one in the movement has been reprimanded for hate speech against other racial groups. When Black politicians have been calling for a Kristallnacht against people of Chinese descent and get away with it as opposed to being held responsible for his comments is pure hypocrisy. When you demolish a memorial commemoriating the victims who have died in the Tiananmen Square Protest and have vandals on Facebook saying they deserved to die, that shows contempt. Based on the movement's message that "White silence is violence" Holding them at their own standard, the fact that no one denounced these acts shows that they are as complicit as the perpetrators.

On paper, whatever they are preaching is acceptable. As a person who has been living in America in a long time, I agreed initially with wjat happened in George Flloyd. In reality, however, there have been multiple instances where the movement has shown a double standard against non BIPOC groups, and their goals have moved further and further away from George Flloyd's initial murder, and descended outlandish requests while using what can only be described as the Cultural Revolution tactics to accomplish qhatever is on their political agenda that. At this point, I don't believe they are practicing what they preach, and I think most people who have changed their initial opinion on the movement would agree with this analysis.

I view the issue in Hong Kong as being more severe merely based on how many cases of legitimate police brutality have happened, and how many police officers were left off the hook, as well as the government's happen. Even if you only count cases where a police officer has kneeled on a civilian's neck, it happened twice in Hong Kong already by the time George Flloyd was killed. It happens more frequently and more volatile than in the US. This is how I based my judgement on.

你收皮啦Fucking reason，如果Trump出黎話 Black lives doesn't fucking matter其他人咪又係出黎阿支阿左？

廣州咁撚樣排斥黑人的人權分子同明星同CEO有無出過聲呀？點解唔出聲？ 你知架，得罪美國總統最多唔接見你，得罪大陸人會跌錢丫嘛。

咁鍾意瀨就去瀨屎啦

BLM運動同反送中運動好唔同
香港人明白抗爭係手段
但如果形象係負面
成個抗爭就無可能得到人支持
就算你要爭取嘅事係幾咁遠大都好

從BLM由rally 變looting
啲人只會見到一班黑人looting
你幾遠大理念都無人理會

Just look at the crime rates and races correlation data all over the world.
You may also look at the statistics of races and single parents.
not that difficult to draw the conclusion huh?

Do I think they should also voice their opinions against injustice in China? Absolutely.
But I am also really glad that they spoke out for us.
Trump caused the spike in anti-Asian racism in America. It is a fact. Don't even try to debate for it. We have every right to hate on for what he did to us and to minorities in America. He sucks as a president and as a human being. And, if you hate looters so much in this BLM movement, President Trump looted tax payers' money into this pocket by abusing his power. So there is that.

First, you need to understand that most of the lighk users were pro-trump because he was a first American president openly against red Chinese regime and doesn't care shit about political correctness.
so, you American cannot blame Hongkonger like trump or other conservatives.

屌，啲名校收生要求黃種人高分啲先得
白人黑人低分啲就收
又唔見我地出嚟嘈

成班人DNA問題蠢啲又懶啲又成日扑嘢唔戴套，生完唔教
代代咁樣就瀨個政府

最低失業率
最高中產tax cut
最低黑人失業率

講真某部份我都認同

原意種族平權當然係好 但依家問題就係有部份行為真係過咗火 好似樓上講影視業個例子 同埋示威破壞雕像之類
如果樣野係錯嘅佢哋矯枉過正係冇問題 但佢格硬將樣本來係平平常常嘅嘢講到係錯 仲要只係基於佢哋個標準覺得係錯 就有問題囉

武肺咪係得亞裔celebrities支持返亞裔囉 又唔見sony個啲大公司／其他種族團體走出嚟遊行支持亞裔（利申唔肯定 如果有嘅話我收收皮先）

What 7 is liandeng?

1. Gone with the wind and comedy like little Britain were taken down from online streaming because of the so-called BLM movement. They simply ignored the historical context and killed the freedom for comedians nowadays.

2. Bypassing the democratic process, looting stores, pulling down statues like Winston Churchill, and even Gandhi was called as “racist”. The movement itself is creating more hate.

3. Black lives don’t mater when a black is killed by a black, which happened quite a lot. It matters only when a white killed a black. What they actually want is black lives more matter than others.

因為件事已經變左做
利害了 我的黑人

好多黑人個成長圈與香港嘅低下層類似, 缺乏上游機會.
咁要睇返上層建築比咗幾多機會,空間,資源過呢種上游機會. 民主黨果種配額制只會平均拉低所有人嘅資源.
咁想問下喇. 疫情前嘅就業等上游機會唔係比民主黨果陣好好多咩? 經濟指標各樣都有所提升啵. 若係疫症導致嘅困難,係應該克服疫情先啵.家下咁搞, 都係唔掂架.

一睇就知非洲黑人國家又係比人歧視先咁落後

Chinese virus 係香港人叫先， 叫左幾個月先到trump, 況且ebolavirus 起源非洲ebola 地區， 日本腦炎唔係叫新型肺炎，跟本就冇種族歧視，你係都要將2件事拉埋1齊講

Okay, so after reading a bit, here is why I think some LIHKG has problem with black people and the BLM movement.

1) All Lives Matter
2) Black People commit 50% of crime even though they are only 13% of the population
3) Tv shows being cancelled/people forcing black people into tv shows
4) Looting
5)Why affirmative action?
6) BLM doesn’t care about other minorities

If there is anything else, please reply to this comment

啱 搞咁耐連遊行訴求係乜都講唔到俾人知 淨係blm
如果政策上有歧視 出黎遊行 咪指出邊度有問題囉
唔見有 凈搞埋d咩blacklist whitelist
有人覺得呢d係歧視？
奧巴馬自己友啦掛 做咗兩届 如果政策上有歧視 都無幫d黑人？

blm 點blm法先得㗎

如果唔係政策上問題 就係個人觀感問題啦
但又向政府示威 唔講以為反抗暴政

與其話Black lives matter 不如話criminal lives matter準確d

同埋要消滅種族歧視 麻煩晒由自己做起

仲有為咗滿足政治正確市場，而對一啲歷史文物和文化象徵 (例如電視節目和網絡惡搞) 加以 封殺嘅話， 其實變相就係好似中共咁硬推censorship， 完全忽略咗個問題所在

之前仲有人屌黑人科學家比例少歧視黑人
屌你唔夠料就唔夠料嫁啦

黑人80分 白人79 佢唔請黑人,呢D叫歧視 係需要爭取改善
但現實係最後一個位 白人80 黑人79分 因為前面一個黑人都無
所以就要請黑人去避免歧視黑人,呢個對最後一個白人又公平咩

你話佢地出身問題需要更多教育或者社會資源,呢樣係合理
但其他野你俾得過多的話,只會係對其他族群不公

依家個BLM係搞到黑人係美國嘅地位係高過其他人種
成日話社會唔俾機會佢地
但事實係佢地學都唔撚返，工又唔撚返，食失業救濟
養唔起又係咁扑 生成五六個
仲成日偷野 隊草
點解要同情班友？班友同香港嘅理念都唔同

“Trump caused the spike in anti-Asian racism in America. It is a fact. Don't even try to debate for it. “
你有無諗人過點解trump 話係Chinese virus , 有一班人會歧視你，但係有一班人又唔會歧視你？ because some people are educated and some are just fucking idiot . You blame trump is an asshole but you don’t blame those idiot ?

I don’t like Trump either, but it doesn’t mean he’s the only problem.

因為黑人而家爭既係特權 唔係BLM
前幾日黑人搶電槍被殺單野 即使發生係白人身上 都一樣係會開槍
鳩燒已經係錯 仲搞埋文革 嬴唔到人尊重 走落問點解??

成單嘢根本支共搞出嚟想搞亂西方社會
啲模式同文革好似
啱啱先俾人發現喺日本係中國人發起blm活動

咪就係
一個黑人老母可以4,5個細路都唔同老豆
你話係美國政府問題？
但佢地喺全世界都係咁
話冇機會向上流？澳洲加拿大教育夠晒fair, 咪又係佢地最高crime rate

你唔明既道理，就係尊重從來都唔係施捨得返黎。平權對黑人，亞裔黎講，必需係自己係日常生活入面爭取返黎，而唔係靠乜野大型運動獲得超過自己應得既利益，咁樣唔會長久。

不過你地呢的Leftard Dems唔會明架啦，美國中裔，自己諗下除左讀書你地仲識得乜野啦。人地韓國人亞裔可以團結到自己defend自己既區域，對外輸出韓流連個肥佬都可以唱到成個美國都知曉。日本人既動漫文化首屈一指，飲食更係每一個都食過。

睇你血統都係支那種，無任何值得人地仰望既長處，就剩係識得話人地歧視你。

講乜撚野 Trump丫，佢係唯一一個唔駛靠華爾街金主上任既總統，佢如果想要錢，做拜登二號就足夠啦，支那咁擅長黃金藍，有機會佢地會唔俾著數美國總統？ 佢依家帶領成個白宮對華強硬，中間打碎左幾多「左翼道德份子」飯碗？ 梗係啦，無左支那，你叫Obama同希婆點樣聲討China Human Right呀？你記撚住，係「聲討」呀，仲衰過Keyboard fighter，鍵戰最少要郁下隻手呀屌你。

叫班美國黑人同香港人換國際睇下肯唔肯囉
身在福中不知福仲想要更多特權 收皮啦

我覺得我哋同意反警暴反歧視就得 真係冇必要喺美國共和黨vs 民主黨， liberal vs conservative 政治議題取態。。

完全唔明破壞statue對平權有咩幫助

你係覺得statue個條友做咗啲種族主義嘅行為咪將個訴求變到係簡介個欄加返佢做咗咩衰嘢 俾人認清事實囉
民主社會你有多人支持政府一定會聆聽
破壞佢完全對件事冇正面幫助

講真依家某啲示威者就係只要個政治名人有1%做過"佢哋認為係種族主義嘅嘢" 其他90%做過嘅好事都會無視

BLM aligns with PRC propaganda lately. The PRC and it’s Russian friend loves using racism in the US as a way out (whataboutism).

The problem doesn’t lie on BLM itself and the upsurge of anti-BLM comments is likely due to people brainstorming arguments against BLM as a countermeasure to PRC influence.

Of course, as an Asian myself, BLM instead of ALM sounds hypocritical enough.

根本幫唔到真正受苦嘅黑人，只係畀班sjw自high同攞光環

Bill Burr就講得好撚正確，黑人係學術領域既唯一優勢就係會第一個跑到個顯微鏡前面，除此之外，無啦。

同埋，臭坑出臭草係適合大多數人既道理，優生學既出現唔係平唔平等既問題，係人類續存既問題。唔係單指黑人，窮人根本就無意識到養育一個小朋友既成本，同埋所需要付出既責任。資源係有限，而人類數量可以無限，社會要進步，就係將有限既資源投放落正確既人身上。

聽落好殘忍係咪？ 人類社會玩左咁多年都係玩緊淘汰制， Elon Musk就係真正既天才，佢知道係地球同你班BLM玩遲早好似Apple咁死法，plan定移民去火星byebye你條尾。

咩話？ 移民火星？
係呀，唔通創新科技靠支那人同班剩係識得搶Walmart既mob?

That is a joke right? He got fundings from big oil company whom he appointed the head of EPA. He also got money from NRA, Coal Companies, and healthcare provider companies, etc. America is moving backward in time with his policies. If you think Trump did not pocket any money for himself and his companies, you are the next level of dumb and brainwashed.
And, I am actually born in Hong Kong if you are curious about that.

樓主咁仆街既 個總結大體都係對自已觀點有利
1.有圖有政據既政治因數隻字不提 呢張只係其一

2.但無理據地屌鳩trump It is a fact? 請問支持既理據呢

3. 咁多個回覆其實有幾多個人講過tv show?
你要放做其中一個總結，我好難覺得樓主無居心
你可能無意，但我睇落覺得樓主想spin去 連登仔純粹本身唔鐘意黑人

4.禮貌理性地回覆 善良大愛的論點 都一樣需要科學性可靠理據支持

我會用中文因為我怕有啲細節我傳達唔到，希望樓主明我講咩

Wonder how he exactly caused anti-Asian racism?

Look at those vocal American Asians like Jeremy lin and rapper MC Jin, they are both supporters of the BLM. Jeremy was born in Taiwan, has he said anything when Taiwan was bullied by China when Taiwan was rejected taking part in WHO on the international stage?

Has MC Jin spoken out for the Hong Kong police brutality when Hk youngsters were beaten up so badly?

So many hypocrites, like Fara Chan, dare to criticise trump in a free and democratic country but they turn a blind eye on what’s happening in Hk and Taiwan???

BLM is full of illogical hypocrites.

咁佢地個成長圈換作係香港,可以理解為低下階層上游機會的問題,仲要係佢地個政治環境比港英時期嘅香港更好.

咪就係
美國教育制度你由細到大有學校讀基本上都包你升大學
你屋企窮嘅話又有一大堆low income資助
教育機會根本就好夠佢哋改變命運
點解個個都咁驚黑人區 但又無聽過人哋驚china town？明明ct都係low income district
根本係人種問題

2月開始亞洲人係世界各地比人當支那人咁打 trump 3月中出黎講chinese virus 你賴佢係the fucking reason

black and other race were attacking Asians
咁點解仲要幫佢地歧視完亞洲人又想亞洲人支持 當我地公廁

Black people did fight for injustice for Asians
真心問 幾時邊個有無source

The nyc govt acutally created a hotline to report on anti-Asian racism incidents. But I agree, the supports were definitely not as big as the supports for BLM.
The statue and the film issues were on-going issues even before this BLM movement.
For Christopher Columbus statue, he symbolized the killing of native americans and he did not discover Americas. His impact quite frankly wasn't even that impactful to America. Native Americans have been protesting to abolish Columbus' Day for years. Why would you think it is okay for Native Americans to celebrate a holiday that glorify someone who killed your ancestors?
For Conference statue, they were traitors of America. The civil war only lasted 5 years in American History. Why their statues were erected at the first place?
TV Shows, Gone with the wind were hated for years. It was portraying black slaves were happy being slaves.

Same with Friends, it has a lot of old values and sentiments that are not applicable to model thinkings anymore.
They were not really "banned" either. You can still watch them...
I really don't get the hates for this.

You must be kidding me. People were scared of NYC chinatown back in the 1980s and earlier because of the gang activities.

妨礙美國對付中國

But it is annoying to call everything a "racist". We agree all people should be fair, have the same opportunity of working and educating. Black, White, Yellow, LGBT.....should be the same.
But SJWs and leftards abuse using the word "racist". Everything they don't like just call it a racist or discrimination. Come on, give yourself more confident.

And we are going to support Trump because we have no choice. China Joe is very dangerous to HK. Sanders will be better (I guess).

樓主係咪睇太多cnn
武漢人食野味，然後食止痛藥退燒上機共黨隱瞞疫情
唔重要無關系亞洲人就變地底泥係因為trump一句chinese virus
我搵唔到個邏輯係邊 係咪我問題

scared of an area =/= whole fuckin race has got a higher crime rate

大哥, 黑人嘅情況同港人真係完全無得比架.
香港近萬屍體發現案, 五百極有可疑嘅都被司法列入無可疑, 連最明顯果D案,司法連死因庭都唔比死者家屬開.
你會去諗港人無出力撐BLM即係仇恨美國黑人, 咁就好似話乞丐點解唔同情香港D中產乜政府政策優惠都無咁.............唔好咁啦,好無陰功架.
大家換換處境/地區,美國黑人過嚟香港,肯定爆晒D支那,好似大清咁,征服整個支那都得丫. 要乜都有.我地過去美國,亦肯定係一流老實順民嚟

Wiki上面數據就係Trump reported raising a combined 13.2 million, the majority of which had come from small donors.

你覺得You know more about Trump? You win. 香港人只係需要一個反華既美國總統。

同埋，既然主題係BLM，麻煩你講下對上一個係美國人都尊敬既Chinese 除左李小龍仲有邊位？ Lets talk about why Chinese are not fucking welcome in the west.

真係好希望美國有清醒既group去反駁班左膠女權

根本就爭取緊黑人特權
呢幾年強行插黑人入電影電視劇
例如中世紀 冇黑人就=歧視

黑人入學有分加
如果白人亞洲人問點解佢地有分加？=歧視

乜都係歧視 睇吓早兩日黑人被槍殺單野
個黑人搶電槍反抗在先 警察開槍還擊=歧視

左膠真係垃圾嚟

黑人想平權定特權?
做白人慘撚過閪
白人電視劇冇黑人會比人投訴
全黑人劇冇黃種人=ok
一樣做犯黑人犯都高尚啲
你真係BLM埋我嗰份

之前都講過
對香港最有利嘅立場係
Support BLM, say no to ANTIFA

等於我支持變性人爭取權益
但佢哋開始想令性別消失嚟滿足佢哋
就係痴撚線
正如我覺得唔應該歧視傷殘人士
但無理由反過嚟要求全世界都要傷殘先叫正常
完全係扭曲反歧視嘅本意

大佬你講80年代啲嘢
人係有進步架嘛
如果你種族個區到今時今日都咁惹人生厭明眼人都知咩事啦
今時今日nyc ct我就唔清楚點啦
但我住sf都未聽過人話驚sf ct
反而你話有冇人會唔驚tenderloin

Yeah cuz the Chinese gangs moved to the Chinese communities in Brooklyn and no longer staying in manhattan. So there is that.

打人嘅係Trump supporters?

Lm

無錯呀，所以我見到德國話推動再無種族字眼，我覺得好好呀。以後係德國我隨街見到朋友都可以好似黑人咁同人打招呼，what's up my nigger 都無人可以告我種族歧視。

Come on man, we are homie!!

完全唔知想爭取d咩
跪死個犯係有問題
但已經捉左個警察仲會告佢
仲想點？

然後搶電槍俾人射殺
又spin去歧視黑人道
係咪真係蠢到認為其他人種搶槍警察唔會開槍
係得黑人先會？

根本好多時係行為既問題
然後黑人好鍾意全部spin去歧視道

Maybe I can explain the reasons why most of the LIHKG members problem with black homies and BLM.

1, Despite Hong Kong are Asian majority, everysingle races are treated equally because of colonial history and western life Civilizations influence how we see the world and easily understand the basic values of democracy and equality. Like Martin Luther King Jr said we should be judged by the content of the character not skin colors.

2, It still have some controversy, maybe unfortunately because of history long systematic discrimination on social resources which causing black folks lack of discipline and social care, so it might be the key reason that 50% of crimes were perpetrated by black homies, not even mention that most of the black murder victims were killed by the same race.

3, It seems that political correctness are obsessing modern day standard on racial issues and characterized stereotype, because you cannot censoring a TV series or old novels because some of racist elements which it just represent the society on their time not present day.
Is racism and hate ideology is bad? of course it is bad! there's no reason you can judging people by their skin colour, But you can other people think and practice like I don't give a fuck about your PC cultural revolution. About forcing black homies come to tv show, not quite creative as freedom of creation are matter, especially in mass media and art, that is doesn't make sense about forcing people what they like and what they watch.

4, you need to understand that why they hate these mob looting stuff in the name of the George Floyd, it must be clear that business owners are irrelevant on his death. For example, during the anti extradition bill uprising in HK, we got business targetted by protesters like the American cities too, but WE DO NOT LOOTING AND STEALING PEOPLE as we are not the people who take the advantages on political issues and racial issues. Thus, looting cannot be justified.

5, like I mentioned MLK, we care people about their character not by race. so it doesn't make sense for hiring people only minorities by their identity only instead of labor skills and intelligence.

6, honestly, BLM cares black people only like white supremacy and alt-right.

諗起rooftop koreans
黑人根本係壓迫Asians 嘅元兇

Except the Koreans refused to be victims. That’s why they earn respect.

仲有幫中共製造一個壓迫人民嘅合理化理由
踩低人哋墊高自己

樓主唔幫asian平權走去幫黑人
真係典型嘅聖母和平大愛撚
定樓主自己係黑人

乜撚嘢liandeng支那狗？

Totally agree with you

再唔係個雕像人物篤眼篤鼻嘅話咪搬返去博物館俾人紀念咪得囉 ，推冧歷史文物破壞紀念碑根本對事情冇任何幫助

所以美國左膠唔會批評新疆人權情況
包括維吾爾族家庭被迫住左個華人

呢樣野同美國左膠堅持任何情況下：
黑人必須配白人，係不謀而合
而中共做左佢地想做既野。

查過數據或者我應該用hunters point instead of tenderloin
但你明啦 種族問題真係主因

因為連登要奶侵
偶像嘅敵人就係敵人

well said

Agree with you. This should be pinned.

1.唔只向美國 係所有白人主導國
2.唔只黑人消費緊BLM

你個topic咁set
引討論定引風向？

In case you are really asking

其他人應該答到你想知嘅

HK is more serious because of several reasons: 1) there has been and always will be zero consequence for any police brutality, and the police officers know and are deliberately told by their superiors that there will be no consequence for any of their actions even prior to any specific wrongdoing. You could even say they are encouraged to act more aggressively to curb the protests by any means necessary. 2) police officer involved in wrongdoing usually does not even have to go through the hell of public scrutiny as the Hk police force protects his/her identity 3) HK police force often engages in entrapment 4) HK police continues to use force even after the person is already under arrest and in their custody at the police station/interrogation room , which is torture rather than just police brutality

樓主打英文都算

打埋啲拼音同殘體字係做乜鳩？

乜撚嘢lian deng 被自杀

唔識打就唔好打

全英係冇問題㗎支那種

劇中既葉奈法係黑人做囉
你接唔接受到

So you are saying that "poor black people have the same crime rate as other races"

however the overall crime rate of the black people are the highesr, that means the rich black people have a higher crime rate comparing to other races.

So the statement "black people have a higher crime rate" is not racism but just a fact. It is statistically wrong to only consider crime rate of the poor.

唔係唔支持 係佢哋根本無咗爭取BLM嘅根本原因
佢哋而家所謂嘅BLM 只係想攞特權 其實2016已經有BLM
嗰陣時已經有呢啲問題 去到2020又係咁 可以話黑人無進步過
利申：支持真性別真種族平權

有興趣可以睇PJW三年前嘅片

啱呀
係咪每套劇都加個黑人就唔係歧視？
咁到每套劇都有黑人嘅時候就數下邊套劇最少黑人
最少個個又係歧視。
大佬平權唔係我有啲咩你就要有啲咩，係你有幾多我就比幾多你，我唔比就係唔公平。

白人唔rap得真心racist最好笑係佢地冇能力話返黑人racist

可唔可以唔好咁痴線，香港人係慘，但係同黑人比仲有好大段距離。
仲有，用番你例子，班中產係問上面班人攞錢，又唔係問你攞，做乞丐既點解仲大聲過班有錢人？點解唔係r 埋班中產攞著數呢？
最後你個段係咪講緊香港人無實力，只係政治bb 咁叫下叫下？

//If you think Trump did not pocket any money for himself and his companies, you are the next level of dumb and brainwashed.//
其實佢同藍絲個腦差唔多
收美國錢 俾人洗腦仲搞事

黑人會話係systematic discrimination搞到佢地個犯罪率咁高
理論就係黑人受社會打壓
資源好少>窮>無書讀+住ghetto>做gangster
跟住loop
仲知黑人有咩問題 都係白人既錯

Why do you say that "we must focus somewhere to help all other minorities"? Why must we focus on the black to help all? I just cannot understand the logic.

If you are proposing "reform the police", yes it is a measure to help all minorites but it is improper to summarise this as BLM. Why dont just say "ALM" or "Reform the Police" to make things clear?

You don't need to discuss with ppl here, coz they think that all the activist supporting BLM movement are against Trump, which they believe that Trump is the only foreign leader that is strong enough to fight against China.

Not to mention that they tend to ignore the scientific figure generated by different researches, such as the poverty rate of black ppl, and the death rate of black ppl caused by use of force from police. Some of them even have created a topic that black is naturally more stupid, and therefore black doesn't deserve any special treatment for them.

Well LIHKG was a good place to discuss the action plan of different protests, but no longer be able to hold it's neutrality for different opinions.

Personally I don't think that involving in a bipartisan conflict will be good for anyone of us, but the way that ppl around here have ignored the scientific figure just makes me feel that they no longer be able to accept the viewing angles from others.

All lives matter 係包括黑警lives matter

加多句
我好厭惡而家乜都要為咗政治正確而喺電影、劇集、遊戲到加黑人、亞洲人、同性戀、trans 有啲根本係為加而加
外國而家政治正確到好噁心 諗起劣評如潮嘅2018 YouTube rewind就知咩事

喺twitter instagram Facebook 打句all lives matters 就會有一堆左膠同黑人屌柒你 話No lives matters until BLM!!!!

煩到仆街之餘更證明咗佢哋想爭取嘅嘢係咩

無撚有錯 黑人係社會上係有唔公平 但係佢地唔係想起步點一齊開始 而係係終點一齊完結

1. 所有野物極必反，有一堆人乜野都拎racist黎講，假設就算係一個黑人因為犯法比人拉，又會有堆左膠出黎話racist; 見工唔請個黑人，又話人racist (可能只係能力問題)，總之黑人得唔到想要既結果就變左係racist，久而久之就令人好煩厭

2. This is LIHKG. 一大堆on9仔乜野都仇視乜野都恥笑，白人又笑黑人又笑女權又笑共產黨又笑民主又笑，總之逢係可以冷嘲熱諷既就會笑，更加唔好講有一大堆五毛係度開工，佢地無咩既定目的，總之搞到越亂越好，因為令人浪費精神討論同無辦法團結，所以唔使太認真

Btw 你唔係香港人？

Anya Chalotra係英印混血

美國白左都幫唔到佢幾多㗎喇， 我哋圍內買兩邊都算啦

你唔好怪啲鬼佬用普通話拼音講中文 始終依家主流教中文都係用北方用語為標準

追咗一陣post 覺得哩個post好鬼
非常懷疑樓主嘅目的
唔好再幫樓主推

鬼唔知樓主係abc

sor 9因為佢黑到我以為佢黑人

膠post, 我唔知你咩身份來歷，但英文一定唔係你mother tongue, 唔知你係到扮唔識打中文係為咩。

Use grammarly before you start kicking off with nonsense, thx no thx.

因為BLM大部分人都係得把口 仲有一大班白人覺得自己好guilty跟住就話要改變 依家只係睇到無限政治正確 你話黑人嗰種世代貧窮係問題我好認同 但我睇唔到BLM有咩好方法address到個根本問題 最後又係啲精神勝利法 要喺唔同field留位俾黑人營造diversity 打到飛機就算 真係窮到生活唔到嘅黑人多謝定你先

I am 100% sure he ain't a native speaker, he could be Singaporean / Malaysian at best, there is no way he is American whatsoever.

同白人至上主義一樣都係爭取種族至上主義

If you ain’t gonna rally about other minorities after BLM, I mean one race per movement, it’s just pure hypocritical

上面啲人寫左咁大段嘢
你歸納出嚟嘅竟然係呢六點...

接受唔到yennefer唔跟原著搵白人做都正常既
我一開始都係 睇多幾集覺得佢做得幾好就算

樓主支那人？

屌你老味

I think his ideas aligned with what Americans are believing right now. At least what most of my friends and I believe.

Oh, the first comment was posted a long time ago, so a lot of people had added things afterwards, I'll try to post a reply that encompasses more tomorrow

第一個point講出黎唔面紅個下好野

香港人唔歧視南亞人
連登日日nigger前nigger後咁叫
唔係白人至上但成日話港女愛洋腸

最後對支那實唔係歧視啦
因為無一個係無辜吖嘛

有冇喺美國生活過？黑人種族歧視人最撚勁，又多腦殘

起碼都唔會好似美國leftard咁咁白痴強推政治正確

就算幾大隻都好，都改變唔到黑人智力低下嘅事實

佢唔係鬼佬啦明顯

如果同埋佢係abc 唔係大晒

喺連登講嘢唔用支那拼音唔寫殘體字係好基本啦

唔識咪學下 學唔切去用轉換繁簡嗰啲網都唔難啦

I suggest you read through each thread, between lines, word by word.

你就咁寫英文我哋都識睇㗎

I already read through them

？？？
You mind showing me the figures of death rate of different races caused by the use of force from police?

我搵返黎既數據就係more white people are shot in total, people from minority ethnic groups are shot at higher rates by population. 但係同時比例上射殺10個男人入面都無一個係女人。

如果你單靠種族死亡數據就斷定黑人係警暴上面受到歧視我認為你未能合理地解釋到底實際發生緊乜野問題。

If the chance of blacks being shoot by police is twice higher than white, what about the ethnic committed crime rate by population?

我特登提到男女被警察射擊既數據，就係想問你見到咁既數據，你會唔會話警察係歧視男人？

我等你解釋。

點解報大學就支持affirmative action,但NBA 同football就冇人提nba同football都要種族平均呀！

Most looting were done by white people btw, acting like someone who is so afraid of accusing black people for looting

When ever people see black ppl looting: let’s not blame black ppl

When ever people see white ppl looting: THEY ARE WHITE

Oh sorry about that, I learned Chinese from Ping Yin so I just turned 連登 into Lian Deng, and since I'm not a frequent user of 連登 I didn't know to use lihkg, which should be obvious from the home screen.

啱呀，再唔係佢都交代吓佢咩背景先講嘢啦

nba大部份都係黑人,所以唔公平,一定要按比例收番D亞洲人

Well, obviously I cannot speak on behalf of all Lihkg users, but here are few of the aspects where somehow we find the movement farcical enough.

1) Hypocrisy. Lebron James, Nike, Adidas, Taylor swift, and more and more. I guess I don’t need to further elab on this, as this is pretty self-explanatory, right?

2) Signs of the cultural reveolution. Albeit having differences with the Mao’s CR, such as I can’t entirely say that BLM is a policital movement, there are many incidents where we can see the emergence of “criticizing and denouncing” (批鬥). Pulling down statues, demanding a rename of military bases, suggesting we should ban rasict kids from school... This is worrying and appalling to see.

3) And of course, the leftard issues, where they are obsessed with political correctness, be it for moral superiority or not, and refuse to identify the actual context that is presented in front of them. You are not going to completely eradicate cops killing coloured people nor systematic racism, yes, I agree that we can do better to promote equality, equity, whichever word you like, but supremacy DO and MUST exist in virtually anywhere.

壓迫ching chong

美國制度已經傾斜向黑人
岐視係人為因素，所以先有blm出現
奈何黑人往上流都係極低，控制唔到政壇，去加插大量黑人中產平衡社會聲音

美國政府都做晒野 黑警拉左 警隊解散左 唔知佢地仲想點

2. It’s called cancel culture
Quite common among liberals and leftists these days

屌,教練,我亞洲人都想打籃球

所謂既White Guilt主要原因係承認既人無實際損失。你試下同Apple，Google果的一公司講，你承認你有White Guilt就要天價賠償俾黑人。

你睇下佢地有咩反應？白左其實就係白化病支那人，「不惜任何代價支持政府乜乜乜」只係因為佢地知道代價唔係由佢地付出。

好L同意為加而加! 好7on9
例如我睇13 reasons why
第一季明明得2,3個基
啱啱睇完第四季. 幾乎全部都變基or有考慮/想轉基，做乜9呀！
仲有呢幾年大部份tv movie的couples一定係
白+黑 or 白+非白
好似sex education咁. 已經完全唔會再有白人couple.
白左其實係咪真心想自己種族滅絕先開心？

agree
分分鐘轉頭就係twitter睇到成堆連登仔用英文屌BLM既言論
然後話香港人係咁睇BLM

明顯係啦
仲特登整個英文版
驚死鬼佬唔知佢想講咩

班死左派根本就係想發動暴亂推翻美國本體

老實講，我都係fans，我都好鍾意電視劇亦都鍾意每一個演員。

劇演鍾意點改甚至搵全黑人做，只要劇情好睇我都接受。但係唔該唔好因為政治正確而選角，選角係選擇最適合既人，而唔係最公平既人。

你連英文都唔明，use of force唔一定係開槍。

On non-lethal uses of force, blacks and Hispanics are more than fifty percent more likely to experience some form of force in interactions with police.

關於開槍：

Additionally, the rate of fatal police shootings among Black Americans was much higher than that for any other ethnicity, standing at 30 fatal shootings per million of the population as of June 2020.

你連statistics入面用per million of the population黎計都唔識，淨係識計人數，就咪衝出黎柒。

Simply because I don’t understand what is the EXACT demand of BLM movement. It seems people join this movement just because they agree black lives matter and the government doesn’t know how to respond the movement.

By defending our Black Americans, we get stronger as a whole.

Laugh die me

問過在中国的黑人同胞未

我上面提左呀，果個黑仔扮睇唔到丫嘛
之後又轉左話題去攻擊Trump，叫佢講返主題佢就無左影啦。

原來都仲係得13%人口? 我仲以為已經同白人差不多

講乜撚pro trump根本係同班左仔理念唔同

同埋唔好講咩去唔到上遊,呢啲都係佢老母嘅借口,係美國,教育就係爬上上遊嘅方法,亞洲人好多都係第一代大學生,每日辛辛苦苦,死讀爛讀,成功係咁樣換翻泥,黑人有冇咁努力？

3, It seems that political correctness are obsessing modern day standard on racial issues and characterized stereotype, because you cannot censoring a TV series or old novels because some of racist elements which it just represent the society on their time not present day.
Is racism and hate ideology is bad? of course it is bad! there's no reason you can judging people by their skin colour, But you cannot forcing other people think and practice like I don't give a fuck about your PC cultural revolution. About forcing black homies come to tv show, not quite creative as freedom of creation are matter, especially in mass media and art, that is doesn't make sense about forcing people what they like and what they watch.

能丁

黑仔成日幫中共講野

why America was/is anti-asian is because of our idiotic President Donald Fucking Trump. He called it "Chinese virus" which sparked hates and racial tensions between the Asian Community and the ignorant Americans/Trump supporters

Blocked

你問佢地佢地都黑人問號

反正就係黑人想同白人同等財富地位,但又唔諗下大家既教育程度,家族財富,人脈網絡等等都有好大分別,後兩者唔係一兩三代就改變到

I agree that the political correctness is a bit over exaggerated in US.

Before BLM, Oscar award has been doing that frequently.

係

已經唔係單純反警暴
已經變成爭取各種黑人特權

People have valid concerns from the opposition, there have been incidents where Asian American owned businesses were looted. Roof Korean is a shared sentiment across the Asian community. Has their society on the whole really spoken out for us in the last few decades?

In Hong Kong, nobody loots, point blank. I see that as a way more powerful message to which freedom is above money and all things materialistic. And we are selective about our targets to boycott, there are even apps where people can upload evidence as to whether a shop in Hong Kong is pro-blue/pro-yellow.

Whereas you repeatedly see the left wing supporters in the U.S justifying looting as a form of counter-act towards consumerism and the idea of goods beingmore valuable than lives. How they are so adamant about no one is allowed to judge what form of protest the black community is conducting, unless they are black themselves. That is just nonsense, I am sure none of their loved ones were lootted, where can these victims seek justice from? Are they now supoose to sue the state?

Redistribution of wealth is the dumbest thing about socialism, if you are truly a socialist, and you believe everyone is equal, who is to say you have the authority to determine whose wealth you are taking away from? Who has given you the right to be the judge? Let alone the fact many small black - owned businesses were lootted as well.

I do have the fear of overcorrection politically, every white peson is trying to get involved, trying to tell me, someone who is of BAME background, what form of oppressions people are facing, as if they know better than I do, that in itself, is the greatest form of irony. How many of them are actually going to donate/help after the #blackouttuesday? Most people have gone back to their normal lives. Sick of their monologue of speaking to their inner Karen and fixing themselves. Do your own education, be a better person, don't publicise that cause POC don't need to know, virtue signalling and lip service are such widespread symptoms. They need to read into the history that Asians were also forced into slavery in the U.S. A lot of them were the ancestors of today's Asian Americans in California.

黑人每日on99咁睇netflex打機度日,亞洲人就死讀爛讀為考高分D,你老母竟然同我講要affirmative action,你令人啲努力白費灑,我就讚成merit based, 咪睇下邊個高分D.

咪就係因為咁，佢地其中一個demand就係財富重新分配，因為佢地覺得上一代被人當做奴隸，根本白人有啲財富係靠奴伇奴隸得返黎。

為左利益拎道德光環
或者 驚被 批鬥，所以靠邊站先

That is how I see BLM movement

下？ 依家俾機會你解釋喎？
又避重就輕攻擊我唔識英文？

我問緊你黑人同有色人種佔既commited crime rate呢？ 我問緊你男人被攻擊既比例比女人高係唔係代表警察歧視男人你又唔答？單一數據係唔係represent full picture定為被人人為曲解背後justify數據發生緊既事實呀？

點解唔答我呀？我讀書少英文差數字又唔出，衝出黎柒都係為左好好地俾你教育一下我，點解你唔係有教無類而係講的唔講的呀老師？

？？？下

呂布

咁問佢地係唔係要共產?

定每個白人交黑人稅比佢地? 身家人工既20%要無條件交比黑人? 咁都仲算係種族平等?

"啲財富係靠奴伇奴隸得返黎"
咁講李嘉誠既身家都有一大截就我既

我地係要天賦人權，佢地要特權，黑人都做到總統，大量明星都係黑人，扮乜嘢，簡簡單單話影響TRUMP 就合理化已變質既BLM

嗱，呢啲demand我無同意過架，只係想俾你地知道美國啲人諗緊啲既乜。

Eminem

咁即係跨代貧窮都係問題之一，尼個都係資本主義社會既問題。香港都有一樣既訴求嫁。

又或者你問番香港人要d 咩，好多人都一樣黑人問號啦

哦，仲唔比我捉到你件racist ，誣衊我地華人chinatown充滿罪惡
以前既事而家攞黎講，你係咪歧視華人

As an artist, PC not just forcing cultural marxism on mass media, it was destroying art aesthetic and against creative principles.

Honestly I don’t fucking care if characters are gay bi or even trans, but just don’t force it

我知
但我唔明點解D白人唔明

根本就係抄足曬白人至上主義嘅模式

You are missing one of the key points

All lives matter, but it is now politically incorrect to say that.
Because while it is true that all lives do matter, saying "all lives matter" is equalizing all lives, which diminishes the support towards the blacks when BLM wants to be under the spotlight and treated as special.

Saying "all lives matter" is now considered politically incorrect and you'd be labeled as a racist conservative for that.

So now the issue is, the fact is all lives matter. BLM knows that all lives matter. We all know all lives matter.

But its politically incorrect to say it.

Political correctness now outweighs reality.

As we all know, losing touch with reality is never a good thing.
BLM is just perfect a representation of the Leftist:
Distorting reality based on very subjective feelings and emotion.

BLM itself isnt the core problem. The core problem is the far Left

Examples of Leftist distorting reality based on subjective emotion:
- inventing a new gender every week
- sees white straight males as enemies
- imaginary oppression
- coming up with new microaggression terms
- diminishes freedom of speech(if one decides something is hate speech, it is hate speech. No objective standard)

我好簡單,違反狗例既狗就革職,犯法既狗就要被告上法庭,終審大法官,特狗,全體立會都要民選

起碼都要睇住嗰幾個死黑警被公開處決先至安樂

ACAB

講經咩，NBA我鍾意Kobe，我好記得當時有個訪問係問佢既訓練師，話KOBE成日都被人批評獨食，你點睇。

訓練師話：Kobe佢係全隊入面最勤力既球員，佢既訓練量比任何一個隊員都多，態度比任何一個球員都認真，係最有資格獲得出手權。

我好認同呢個講法，大佬呢個位係Kobe一步步爭取返黎，不論佢以前可能有好多唔成熟既做法，但由湖人二連冠開始佢係當之無愧既大佬。

世界只尊敬憑實力爭取地位既人，而鄙視坐享其成既人。

如果覺得畀美國黑人平權運動搶走全球目光，令香港人抗爭進程有所延誤，繼而轉移仇恨去黑人嘅話，只有一個可能，就係畀班黑警成功帶到風向

你講真? 咁癡線
白人BLM支持者同意呢個demand？
好共產feel喎

呢個唔可以算係問題,係社會現象
人地老豆,祖父輩日日打拼一生累積財富,其他人老豆HEA足一世甚至作奸犯科,咁子孫輩出黎都要平等?

如果真係要咁做,咁咪共產囉,否則即使你唔比任何形式遺產留比下一代,都一樣有法子過繼財富

啲大公司up乜BLM咪又係為利益BLM in US無損失 BLM in China就不了

欺善怕惡
非洲國家唔敢理走去搞民主國家

BLM = extreme far left = communism

真 好多香港人好撚racist

AGGER

1) Some BLM supporters' actions are going towards "Only Black Lives Matter"
2) Racism is inevitable, and it only causes problems when discrimination occurs. Personally I believe when discrimination brings profit, i.e. police putting more time in black etc., the problem that needs to solve more urgently is the reason why such discrimination brings profit, i.e. higher crime rate among black etc. When the problem is related to racism in the US, most can be traced to the culture and financial difference of different races, and ultimately the history of the families; most white came as merchants or peasants, and most black came as slaves. Hence I personally believe the solution to such root problems are creating more unified communities and solve poverty as a whole. Arguing all races treated equally should be done with less priority.
3) Most of us believe equality should be equal opportunity as a whole, not equal outcome in every single place.
4) We understand the looters may not be associated be any participants of BLM, but BLM supporters should try harder to stop looting for the image of the movement. Also, vandalism has gone beyond the range that can be explained with BLM.
5) Once again, equal opportunity not equal outcome.
6) Minorities Lives Matter should be better

查實我一直都有個疑問：

就講黑人係影視界或fashion model界咁
如果絕大部分人係鍾意睇白人的話
咁果個界別有大部分白人有咩咁歧視
點解呢排啲黑人成日要嘈某某show唔夠黑人唔夠diverse
家下誇張到連廿年前friends都要鞭

你同佢哋講根本就哂氣
佢哋對美國黑人問題一無所知

隨時成世人一個黑人都未接觸過
對黑人嘅認知就係荷里活同NBA

俾黑警警暴，選擇性執法咗一年已經要生要死
但黑人係過去一百年都係被人咁對待

所有覺得唔公平嘅人都係左膠
太無知， 好多基本嘢都唔識

成日攞NBA黎講，唔知道對好多黑人NBA係真係為一向上爬嘅機會
講crime rate但唔講選擇性執法，警力分佈唔平衡問題

同黑警淨係捉黃絲係咪等於得黃絲犯法一樣

我讚成,美國讀書冇入場費呢樣野,你想讀,大把有得你讀,係睇你努唔努力. 好討厭佢哋用出生泥做借口

去打nba就真係比人清倉

根本就無人仇恨黑人，係個post入面有的有心人專登偏面咁解讀某的數據令人覺得連登唔支持BLM就係immoral.

In addition, the public figures supporting BLM are mostly silent or against voicing out when Police Brutality occurs in Hong Kong and racism in PRC, making us believe that they are just hypocrites.

亞洲人唔只好racist
仲要係由色>國家>地區>市>街頭定街尾都有得歧視

屌 咁長唔睇

無錯呀，我一次都無見到美國有任何名人大公司為廣州黑人發聲。

All blacks are equal, but blacks in country with freedom of speech are more equal than the others.

食住個勢囉
同黑警一樣乍痳

初初就亂狗咁噴下胡椒,見無後果,上司唔屌,法庭唔告,監警唔出聲,下次就用棍扑,用棍扑無野,下次就用槍射,見人就打,到咁樣唔被人清算之餘仲有人出黎話佢地專業忠誠勇毅,下次咪拎機槍坦克囉

黑人都係一樣,見屌幾聲個個怕撚左佢,咪越屌越大,條件越黎越多

我唔憎BLM，我只係覺得有部份BLM既人太過火，到左一個盲目既地步。
見過最極端既例子係唔承認美國係民主國家、唔承認黑人已得到解放、地位一直改善，就算奧巴馬做埋總統都唔計。而咁講既係一個白人。
講到呢度我已經知冇可能傾落去。

Black on black crime係高過 white police on black crime好多倍，唔見佢地講？
種族歧視係一個好大嘅問題，無錯，但佢group 入面本身都有好多問題囉，一味話係政府嘅錯， 點樣點樣對佢地唔住。有人仲話要美國政府賠錢俾全部黑人， 我想話百幾年前嘅事啦喎，點樣決定賠幾多，賠俾邊個？如果因為你係黑人我就俾錢你，咁樣係reverse racism 囉。

日日咁多victimisation, 好似全世界都對佢唔住， 點解咁多發左達嘅黑人唔住係黑人區，係因為怕俾人爆格，加上想有一個好d嘅環境俾細佬成長。的確佢美國政府本身就係好仆街，對佢地有好多唔fair嘅地方，但你一樣可以自強不息，一直坐食山崩係達成唔到"Black excellence" 呢個理想。

睇下佢哋條女畀人共產完，會唔會咁高興

Socialism 根本好多白人等緊財產再分配 好多大企業根本頂住哂 而且socialism 傾向理想主義 正中左仔下懷

下？ 依家你地班契弟提警暴數字，我提crime rate，你覺得你有point咪提埋選擇性執法囉，大家都係freely discuss here，你唔拎你認同既野出黎講，出黎支持你既講法然後話我唔識基本野？

你一定識啦，睇你最後果句就知道。
警察唔係針對黃絲丫嘛，大家討論我都唔想講粗口，但係你例外，我屌你老母啦

收撚皮啦支那狗

Book mark慢慢睇

black verison of white supremacy and alt-right

好聽啲應該叫做現實種族主義

批鬥種

點解要將所有壓迫都講成膚色問題

講下笑,亞洲人點夠秋

上Pornhub-most viewed-all time-US 9成都白人 學咩人講種族歧視 碌鳩最誠實

要去bbc cnn abc NBC and 等留言，屌鳩d死黑鬼hypocrites!!!

前排前多片打亞洲人，！

咁你要求既野都係要得到應有權力，如果按照財富越多，權力越大情況下，佢地既行為可唔可以理解？

我都覺得同佢講係晒氣，剩係講呢句

講crime rate但唔講選擇性執法，警力分佈唔平衡問題

我地正正覺得「crime rate」係「選擇性執法，警力分佈唔平衡問題」既因
然後佢話人唔講
姐係我解釋緊個海點解有垃圾
你話我 個海咁多垃圾你唔講？
唔知係邊個唔識基本野基本邏輯呢

search list: hentai, lesbian, boobs

milf, Japanese

你囉膚色同性別黎比
然後話警察係咪歧視男人

睇完我段嘢得出嘅結論係「警察唔係針對黃絲」
sorry真心同你溝通唔到

不過劃公仔幫你劃埋出腸
我講緊黃絲同黑人一樣比人針對
但係你只係用「數據」話黑人係抵死，無視其他環境因素

同政府話得黃絲係暴徒一樣咁可笑

點解唔係ALM而只有BLM先?

咁如果你話因為比較多黑人犯法警察就可以對黑人嚴啲，咁係咪即係話而家啲黑警專針對後生仔就得？是實上係比較多後生參與示威喎，而係勇武入面後生更加係佔多數。
利申：唔係支持BLM但唔認同你講嘅嘢

I agree with your last two comments. At the same time we need to keep a cool head not to be spinned.
We do not "devalue" the race since they appear to be underprivileged due to the long history of racism putting them through their socioeconomic status. On the matter of BLM, I think the discussion here should focus more on how we react and compare the US situation and the HK's, instead of what these people should have done in hope of what they demand (to avoid someone trying to interpret your words in their ways 扣帽子)
Going back to the point - that would be about the rationale of looting, and their ask for support on BLM from us - which are both groundless in my opinion. Someone has discussed in above thread.

Anyways racism is always a problem but should not be taken as a bargain. We need to get the fact straight.

佢拎膚色同性別黎比 唔得！
你拎膚色同政見(黃絲)黎比 無問題
係咪咁

唔可以理解
你點可以將兩件事歸納為同一個種類出黎就話兩件事既都係有合理性

就我而言,殺黑人既黑警已經告緊謀殺,市長州長道晒歉,除非法庭檢控方面黑撚到仆街好似香港咁,否則理應收貨

係， 我唔識
照你logic
黑警拉咁多黃絲一定係因為黃絲特別多人犯法，抵死

問題係香港後生而家犯咩罪？殺人打鬥定用假銀紙？
我就算退一步比你割勇武，當暴動係犯罪，請問佔後生既幾多？
和平示威集明明係政治打壓，你當佢地係犯罪我無野好講
我堅持兩國警暴唔應該拎黎比

唔好拎香港黑警同美國比
香港係政治野同公民抗命 唔同嘅
美國個班係普通犯罪 係搶劫 私利 械鬥

巴打
Triss 咁喎認真咩
反而我覺得做Renfri個演員仲好

真

覆完另一條友發現同段野可以覆返你咁得意既 夾埋架？
問題係香港後生而家犯咩罪？殺人打鬥定用假銀紙？
我就算退一步比你割勇武，當暴動係犯罪，請問佔後生既幾多？
和平示威集明明係政治打壓，你當佢地係犯罪我無野好講
我堅持兩國警暴唔應該拎黎比

Shooting at someone should be the last resort police should go to like in Hong Kong.
你瞓咗幾耐仲要liandeng

論上游機會，香港其實已經好好多
世界上冇一個750萬人既城市有5間TOP 100既大學
你肯比心機少少，上大學根本唔難
大把公屋仔深水埗個d讀到大學

當然讀大學唔一定代表去到中產
但至少係知識水平層面已經由父母既小學畢業初中畢業去到大學畢業

順便再屌多你兩句，黑人唔止NBA，NFL，MBL仲有幾乎你講得出既田徑項目都係佢地霸晒啦？

亞洲人有無出黎話過唔公平？ 你performance唔夠人地好，事實就係事實，如果你接受唔到每個人種都有佢地既特長同弱點，你應該回爐重造，返去同上帝講叫佢將的成長點數加返落黑人係學術上既成就上面，同埋唔該叫上帝扣返黑人JJ果的成長點數，同埋blackraw入面搵工，ok?

我以為以前社會由自強變到依家社會逆境自強都叫進步左好多架啦，估唔到原來依家流行牛耕田馬食殼，願望就係不勞而獲。

成世人一個黑人都無接觸過仲好笑，阿叔我做學生打欖球年代俾黑人笑你知道無？ 之後努力練習都係黑人Homie教既技巧你知道無？ 就算一直坐板凳都好，無人會笑你因為身體及唔上人地但係只會笑你唔夠努力。

除左一部份出黎要求過份既跳樑小醜同製造聲音俾你地扮聖母之外，根本黑人入面就好多正常人，人地根本唔需要你地呢的ALM既白痴去支持佢地的乜野，我認為最以平等為名去歧視黑人既就係你地呢一種自以為高人一等有資格憐憫人地既垃圾。

東亞人係美國平均學歷最高、平均收入最高、平均家庭收入最高
而且出名犯罪率極低
所以就算china town係集中比d真係冇咁高收入既華人住都冇人會驚

黑人， 白人
兩種群體意識
比
黃絲，藍屍
兩種群體意識

佢係比黑人 ， 女人

黑人一樣可以係女人
點比？

留名等睇你回我混血=又係黑人又係白人

支那人扮乜嘢

拎香港d鳩入既罪同美國d毒品假鈔殺人案比較？

咁本身個演員唔岩自己審美無得計既，我地觀眾依然保留有對戲劇評論好與壞既自由，最少係劇中我無見到邊個叫做花瓶既演員。

比偶像劇好，當然偶像劇又係另一種市場，可以無須比較。

一堆人掛羊頭賣狗肉，以BLM之名謀取自身利益

BLM整出嚟就係為咗總統選舉，選完仲理9你班黑人

你知唔知係美國黑人食大麻同白人食大麻有幾大分別
黑人係自己屋企都可以俾個入錯門口嘅警察開槍打死

你唔識就收檔啦

additionally I see 3 extra problems

1) The demands for changes are not clear. From conversations with my European friends, the western world has an exceptional appreciation for Hong Kong protests during last year June to September due to its peaceful methods and how clear the demands are. We have our 5 demands listed out clearly and almost everyone can remember them. They are relatively realistic. However in the U.S., black live matters seems to be more of a slogan than any actual demand or any call for policy making. Without actual political demands listed out, the movement is too broad and you can include anything and everything into it. That causes division and it's like Mary is supporting this and Peter is supporting a different issue within the same movement. It makes people outside feel like they're just operating out of emotions rather than having actual political insights on the policies in the future. Hong Kong people protest with their aims clearly written. We can name the negative consequences of how, let's say, the extradition bill or the national security bill, place on the economic, social and political aspects if passed. When people not of the same race don't see actual reforms or agendas requested and just see words operated by emotions, it's rather hard to support their cause. Besides, black live matters movement doesn't seem to include people not of the black race. Their common argument is that 'you're not black, you don't understand what I've been through growing up'. People then end up joining because they don't want to be perceived as racist for not supporting their friends. it's almost like emotional blackmail. I don't have to be a puppy to understanding that strangling puppies isn't moral. The same as I don't need to be religious to know that Chinese government torturing Muslims in China isn't moral. Their argument isn't always constructed upon logics.

2) They keep blaming America for slavery. Throughout human history, slavery has always existed. Our ancestors has, at some point of history, been slaves or enslaved other people. How far are we going to trace back? You rarely see white americans asking Europe and Britain for slavery reparations despite how Britain took America about 200 years ago. We can't acknowledge one slavery without another. If black slavery reparations really passes in Congress, it will increase racial division because clearly most people living now didn't ask their ancestors to enslave Blacks. If slave reparations passed, then America should ask Europe for reparations or it won't be racially fair. Asians were taken to America to work in horrible mining conditions in the 1900s and like 3 generations later, Asian americans are among the highest paying jobs in america, like lawyers and doctors. The treatment of ancestry shouldn't be a valid argument yet it is blowing out of proportion.

3) BLM is becoming a radical neo-marxist/socialist political movement. There are quite a lot poor, lowly educated people in America and they seem so desperate for equality and want to fight oppression (which doesn't make sense because they are in one of the most liberal countries in the word, and speaking from a HongKonger's view, I don't think they know what political oppression really feels like). Facts don't care for feelings. They're pushing gender and racial politics so hard they're blaming capitalism for everything. New studies found that most young americans prefer socialism to capitalism, and black live matters seems to be pushing the agenda to socialism. We all know what socialism can bring being so geographically close to China. Other well informed/ well educated people who understand capitalism and who has experienced the terror of communism (lots of people in Europe) are growing weary of this fattening ignorance.

Unlike Hong Kong's protest, which is for democracy and is irrelevant to left/right ideologies, BLM is a leftist movement. But the majority of active users on "Liandeng" are far-right on the political spectrum. They believe in conservative values and do not care that much about equality. If they were Americans, they would watch Fox news and vote for Trump.

That's why.

But of course, LIHKG does not represent Hongkongers. There are those who support BLM, like gPhone.

我叫你拎埋其他環境因素出黎討論呀屌你老母，你拎左的乜撚柒野出黎呀？

案例呢？ 後續處理手法呢？ 規模呢？ 原因呢？ 數據呢？ 你有道理既，大家聽完自己會吸收，溝通唔到定唔撚夠料溝通呀？

乜撚柒都無叫人支持你？食撚懵左？

自己攪臭自己reputation之後怪個社會

13%犯50%gun crime之後怪人驚佢地

又係你隻反侵狗
佢未講china virus嘅時候澳洲已經開始有人打人啦 美國都開始有discrimination 關佢撚事咩

無錯，的確係社會現像，但唔代表唔係一個重大問題
係富人越富，窮人越窮情況下，就算其他人老豆hea 一世，佢個仔幾努力都好，代唔代表佢既下一代，什至下下一代都可以打破尼個現像？
即使個老豆係努力工作，可能永遠都係到等一個發達機會，什至可能一世得一個機會，miss 左就無。

What a load of shit
How about asian actors? Do they not matter? Oh is it because their "houses" aren't on fire?
And also
Just because one is black does it make one a good actor / storyteller?
Morgan Freeman, Denzel Washington they all made it in the past
What does this mean?

黑人 白人 係群體意識？
我以為黑人同白人係種族黎添
哎呀我又見識少添

黑人一樣可以係女人
咁黑人白人又無人話唔可以係藍絲黃絲喎
咁點算呀，係咪又唔比得

其實你兩個要玩類比，對比雙方注定一定唔會100%一樣
但你自已例子容許偏差，但對方例子唔容許
如果咁都唔明唔認同，我覺得都好難再解釋
你一係接納佢例子，一係你重新舉過個例子已經解決左
定你企咁硬係因為我攻擊你邏輯傷害左你自專心I am sorry

睇黎你明白左兩地警暴唔可以一齊講
所以決定唔回應另舉例子
我好欣慰

咁會唔會係件事只係引爆點，引爆左係美國一直無處理既社會問題？例如平權，失業率，國家政策等等

BLM about equality? are you nut?
BLM is about black superiority and political correctness
If BLM is about equality, why is nobody talking about David Dorn? Because it doesn't fit the narrative? He ain't black according to sleepy joe? Or black lives matter, but some are less important than others?

咁嘅語氣仲要同你做埋資料搜集就真係食撚懵左

"就算其他人老豆hea 一世，佢個仔幾努力都好，代唔代表佢既下一代，什至下下一代都可以打破尼個現像？"
唔代表,正如80後讀足一世書,勤力打足一世工,都唔一定會達到中產程度,呢個根本唔關黑唔黑人事

"即使個老豆係努力工作，可能永遠都係到等一個發達機會，什至可能一世得一個機會，miss 左就無。"
呢個亦都係一樣,唔關你黑唔黑人事,唔通白人就無努力一世都上唔到位既人咩?
要夾硬講黑人同白人完全同背景同環境同情況之下既機遇太難,但白人都一樣唔係努力就一定上到位

打打下變rap battle

幾時有憎過BLM?我一直好支持
係啲5毛帶風向老屈連登做反對BLM
點解問埋啲loaded questions?

Crime rate同poverty rate有幾大關聯性你知道嗎？

For the period 2008 - 12:
1. Persons in poor households at or below the Federal Poverty Level (FPL) (39.8 per 1,000) had more than double the rate of violent victimization as persons in high-income households (16.9 per 1,000).
2. Persons in poor households had a higher rate of violence involving a firearm (3.5 per 1,000) compared to persons above the FPL (0.8-2.5 per 1,000).

咁美國黑人既poverty rate同白人比差咗幾多你有知道嗎？

你自己打開個table去睇喇，黑人平均都係雙位百份比，白人得單位百份比。

Crime你老母rate呀，個rate同poverty有咁大關係又唔撚提，要唔要我搵埋個significant number出黎俾你睇？

唔撚識stats既野就唔好拋書包出黎喇，你果啲垃圾descriptive statistics根本無意思。

無就收檔啦

Please refer to #3 and #149.

Those are the issues we have for the BLM movement. Not we don’t give a fuck about equality, nor we are racists in nature, nor we feel that some certain race should be looked down upon. Certainly there are some far-right users here, but from what I observe, I see that most of us here concur with what’s being depicted in #3 and #149. Entirely attributing our disaaprove towards the movement, to our political spectrum (left/right) is in fact a miscorrelation.

Gphone is neither left nor right, as well.

最衰都係白人
攪到黑人中出即飛 70%單親 一定係歧視
攪到環境差 最高輟學率
依家大學收生標準比優勢分佢地先公平
（黑人50分>亞洲人85 分）

雖然佢地單親率高
輟學率高
但搵唔到錢同犯法都係歧視嘅錯

上面真係有條懵撚幫你做埋資料搜集

陰功，佢唔知你唔會睇

勁喎，連人地屋企既status都拎出黎講。咁你意思係話單親家庭犯法機會大啲嗎？

咁你唔拎埋香港啲單親家庭出黎講？

的確係咁,但呢D都係好複雜既問題,要爭取都起碼要講到個社會普遍接受到既方案出黎先得架, 唔係一味話有咁既問題所以要破壞.而應該提出可行方案,再公投決定採唔採納符唔符合大部份人利益,咁先係民主

佢地而家提左咩方案出黎?

咪就係

I think that there is a fundamental point that you should know about our opinions towards BLM: not supporting BLM doesn't mean we don't support equality.
I believe that most people here support racial equality. As Asians, we know how it feels to be discriminated against as ethnic minorities. We all want to build a equal world but we do not think that BLM is the way.

firstly, we have seen so much hypocrisy in this movement. While a huge amount of celebrities and big companies across the world have spoken out to support BLM, how many of these people/companies were willing to do the same thing for human rights in China and Hong Kong? The NBA, Hollywood and many others remained silence for issues in China because they all want to suck that Chinese money. They are only willing to support BLM because they know that it won't do any harm to their profits (potentially even helping them to earn more). This is what we called 人血曼頭in HK.

secondly, BLM is more like reverse racism rather than a fight for equality. The leftist are trying to make black people a superior race rather than just a equal race. why are white people and other races not allowed to discriminate against black people, but black people can say things that are racist against other races? Are we fighting for an equal world? People are overly correcting things. People are tearing down statues because they were 'racists' a few hundred years ago. You can't just use the standard today to judge people in the past. otherwise it will just be another cultural Revolution.

finally, the focus of BLM is wrong. while this could have been a fight for true equality for all races and a fight against police brutality, People chose to fight for black people only. they are the people that chose to distance themselves from the others, not us.

唔係單親家庭犯法機會大
係單親家庭窮
窮人犯法機會大

不過可能唔岩你胃口
一定係歧視先攪到佢犯法

好呀，我應承你我一定睇晒你的數字再認真去諗。

但係我想問，poverty係點樣黎？ 就咁立即回覆你既，我記得之前有研究係關於「貧窮會遺傳」，數字未有，但結論係窮人既下一代由於本身父母都缺乏機會同埋資源，佢地一出世就落後係其他中產及富豪家庭後面。

相信你對呢個結論唔會陌生。

咁我想再反問，你認為生育權，係唔係屬於天賦權利？ 如果係的話，點解要由稅收透過要分配達致所謂人人平等既目的？ （好似有離題，但係咁講係因為你提出貧窮同犯罪率有直接關係）

以上以你提出既原因去繼續討論，消滅貧窮有兩種方法：
1. 人人平等，稅務再分配
2. 真正意義上既消滅貧窮就好似共產黨咁

第2點唔駛問阿貴都知道你一定屌。但係我地諗第1點，地球資源係唔係足夠生養如此龐大低生產力既人？ 成個大自然既鐵則都係汰弱留強，人類係地球既一份子，我地暫時係咪已經有方法擺脫呢個問題？ 如果未有，量入（資源）為出（生育）係唔係一條應該有既共識？

回歸貧窮問題，假如社會願意俾足夠資源去分配俾黑人種族，以你本身既認知，黑人群體既文化或思維係唔係足夠令絕大多數既佢地有效咁善用資源改變自身？ 以你身邊認識既有色人種觀察如何？

既然你拎數據出黎討論，我就唔屌繼續講落去，慢慢好似正常人咁講野。

無錯，白人都有尼個問題，香港人一樣有尼個問題，咁唔代表個問題唔係問題。一樣都要解決嫁嘛。

美國夠有好多黑人比人砌生豬肉啦，有啲仲要判咗死刑好多年之後先至平反。事實上好多示威以法律嘅角度睇係真係違法喎 （違法達義）， 呢個比較有乜問題？

邊個話單親 = 窮人？

見到你地啲觀點真係

Criticizing historical figures without context, done in a way that resembles Cultural Revolution
China apparently is behind BLM

收嗲啦屌你老母

焦點係關注警暴
咁點解唔係riot police 而係BLM

I did not say that active LIHKG users don't give a fuck about equality. I said they don't care that much about it. #3 and #149 actually prove my point. "Supremacy does and must exist" is indeed a very "right" thing to say.

I am not saying Gphone is left or right. I said he supported BLM, which he did publicly.

I have not mentioned my stance yet. Instead of "racists" or "leftards", I am more concerned about political polarization. It is obviously worsening over recent decades and is tearing democratic societies apart. No doubt CCP is taking advantage of that.

2012年black single嘅poverty rate有成24%
侵侵得18.5%BLM出黎屌侵侵歧視
姐係侵侵lower poverty rate係racist定點

定係你話single mother poverty rate又咁低
姐係黑人生活環境唔差但都中意犯法

24%都唔高BLM

BLM依家呢個movement既最終目標係咩？

If you claim that blm is to fight for equal rights, you should at least have some major demands that agreed by most of the protesters and show it clearly to the government. Actually, i heart something like the five demands in the beginning of the movement, but it seem that is not that important for now. I doubt that not many of the protesters know what they are fighting for.
As you say, there are a lot of protesters know and disagree to the violence and looting, but the point is what have you done to keep the movement on the right track. Even in Hong Kong, we will have "唔好打啦，輸民意“ to protect the pro-chinese citizen. We also have some volunteers to overwatch the destroyed pro-chinese shop to prevent looting. What have you done to stop the looters overriding the movement?
Although i am a fan of trump, i support others to fight for equality. However, you should at least show your demands more clearly and protest in a peaceful way. At least stop looting or shoting someone. What i mean for "stop" is not only for personally. You should take action to others to do that in order to convince others to support.

本來都無話支持定反對, 亦唔覺得暴力抗爭就係錯, 之前主軸係George Floyd嘅死, 要抗警暴, 同埋想黑人免於被執法者濫權被殺, 呢啲都覺得好正常同無問題。但佢地後來有tankie二分法話美國示威係anti capitalism同anti imperialism, 而香港示威係pro capitalism同pro imperialism, 又有啲人真係當咗咗白人係class enemy咁去攻擊, 同埋佢地喺Twitter嘅嘴臉係話BLM係international issue, 去啲Kpop idol sns同fans club洗版要佢地表態同open your purses, 真係有啲反感。

共產黨唔等於Marxism，一個左一個右，要先分清楚。

但我唔想拗乜係啱乜係唔啱，呢啲討論一定係無固定答案，我只係想講分柝data有時要拎埋背後原因出黎講(雖然correlation係無因果關係)。你唔可以話黑人crime rate高，所以佢地就抵俾人打，因爲你睇返crime rate高既原因，係有可能同社會上既資源分配不平均有關係，咁呢個資源分配不平均，係咪同種族岐視有關，又要再解。但明顯data上貧窮率係美國各個種族上係有好大差異。

你可以婊英文repeat等樓主傳出去

I’m totally with them for fighting police brutality. But I don’t get and can’t agree on how they are trying to make it a race thing. Did that police officer admit that he used that amount of force just because he’s black? I don’t think so, he wouldn’t even if that was the case. So why is everyone so darn sure that it’s racism?
Well, at least now America is happy and the black community has the supremacy that they longed for.

美國就白人當道 黑人話唔到事
上唔到位 貧窮線以下 武肺後大量失業
咁咪要出黎批鬥班白人 話佢地歧視
事實唔係制度問題 制度係無絕對公平
呢個係社會問題
但係咪因為咁就要比班黑人特權先

提出到有效既方法咁咪解決囉
人類知道煤礦石油能源始終有一日用完 咁咪硑究太陽能核能風能水能

唔係指住個問題係咁屌 話你唔幫我解決我就破壞咁架 而自己又諗唔到個可以超過51%人同意既方法去解決

香港問題 如果公平可信咁投票出黎 過半數反對五大訴求 反對一人一票選特狗 支持警暴既 咁我相信手足都唔會去破壞

其實啲問題係一環扣一環，出生環境家庭因素對一個人成長係好大影響，但其實美國本身對上進嘅人support係好夠，我覺得去到某一個地步係要自省一下。
黑人係娛樂事業吖，運動呀，成積有幾好我諗大家唔使傾，但當中有幾多人係到歌頌黑幫？rap嘅題材都係呢幾年先開始轉變，早10年個陣有幾多Rapper嘅題材唔關聲色犬馬事吖？你哋自己嘅culture其實你地自己友先係最大影響。bloods/crips手勢睇場NBA都會見到呢個唔係鳩up的。
屋企窮所以住public housing，住public housing所以多黑幫，然後就好易壞，就算唔學壞都好易比個佢啲警犬追住咬，想讀書但無錢，其實係一個loop，呢個我明吖
當然，有好多黑人係可以break到個loop，但有幾多係剩係blame個system無自省呢？環境唔好就儲錢搬啦

其他人種移民一樣面對緊同樣問題，其實講真你問我，你直接屌柒systemic oppression咪算囉，我個人其實真係唔憎BLM，我係憎你哋已經有mainstream representation然後仲要係到扮做最弱個堆．美國show biz除咗fox個一半之外其實黑同白已經平起平座咗㗎喇。而美國show biz根本就係主宰住全球文化咁濟。

其實個rate關trump乜撚野事？

講緊racial equality點解又拉咗去trump到講？

仲有你知政府既censuses data係有delay嗎？ 人地都可以話係Obama做得好所以先慢慢令到啲black single既poverty rate降低。根本你地咁樣解data就係唔啱，因爲大型調查出黎既data會有delay，仲未計你地無將金融海嘯既因素計落去。例如將個result同當年受金融海嘯影響既poverty rate加埋一個base year用indexing既方法做個比較。

所以我都廢事同你地講咁多，stats黎講descriptive stats係最弱既表達方式。

同樣係黑人 廣州個班就無人理 咁算咩blm

Yes, period

你講咁多都係想講黑人比人歧視先變loser

但事實上係佢地垃圾文化做成

五毛啞左 獨立同勇武手足根本少數 黑警專拉和理非

咁每個社會都有自己既一套秩序，用美國手法代入香港，本身文化各樣已經唔一樣，首先所犯既罪行唔同（法律黎講），判死刑後平反既數字，係咪佔左犯罪比例大多數先？而家香港告得入同拉到既比例，真係證明到鳩拉，咁用數據睇兩地既犯罪同被捕都唔相同啦

大家成日話韓國人、芝麻人麻煩同玻璃心
但我想講香港人先最奇怪,
香港人明明連喺歐美社會嘅食物鏈入面都唔存在
香港人仍然係一啲被人歧視嘅自覺都無架
強權國家入面出現問題, 會變成國際議題
但韓國、台灣、日本同香港, 就係地緣政治問題
我知呢個世界係唔公平, 但都唔該有返啲自覺好唔好?

打咁撚多英文 最後一粒殘體字就穿撚晒底

你都戇撚鳩 eminem/mlk/vanilla ice係乜野

呢啲野中共係抵屌，但唔好因爲咁就覺得美國既種族問題不存在。我不嬲唔建議大家踩入BLM呢個活動到，因爲背後既政治力量可能有好多，但唔好因爲咁就將啲要求種族平權既人講到係反Trump或者反美國。

而家係文革，禁電影、拉雕像、破 4 舊立 4 新，將佛萊呢個罪犯神化，指桑罵槐，背後有支那參與撥火

算喇，唔好再拗，樓主因爲用簡體字已經俾人證明係五毛黎，再拗都無乜意思。

你話係因為佢地天生身體結構就比其他種族好呢個言論本身就係racist

終於有d似樣d既對家，上面個horo真係豬隊友
我認同你呢段既諗法同講法
但跳返出dd黎講
我無辦法認同BLM運動可以解決到呢堆問題，至少到現時為止我睇唔到
唔介意的話可以再分享多d話我聽

elon musk咪又係Apartheid嘅受益人無佢家族剝削黑人又點有錢送佢去讀書跟住靠paypal變咗filthy rich姐

啱，反而係政治角力多。

家陣既BLM唔係所有香港人唔支持，但係個背景有好複雜既政治力量係到，所以唔清楚唔好亂入就係咁既意思。

用簡體字就係打手咁馬來新加坡唔用簡體㗎

因為件事已經癡晒線 爭取權利變咗做美式文革

咁撚左, 咁撚大愛
點解yellow lives就唔matter
比黑人更被歧視既都無黑人咁搶口

乜嘢割勇武？暴動事實上係犯法，但唔代表唔啱。
咁我又想問，犯法嘅黑人佔全體黑人幾多？咪又係少數。而家個問題就係美國警察因為一少部分嘅黑人犯法就針對曬所有黑人，就好似香港啲狗因為有後生係示威者就針對敵視所有年輕人。
點解兩國警暴唔可以比？一比較先會發現，全球都有警暴，但個問題係人地岀咗問題會檢討會重組，但香港只會包庇同變本加厲。

我只係覺得大家一窩蜂咁去盲反BLM，又唔理解背後原因同BLM活動所追求既野，一切都只係為咗撐Trump就話BLM唔好，咁樣會令到美國人好返感。

大家可以因爲覺得支共係BLM背後既黑手而唔撐，但唔好因爲咁就屌啲黑人話佢地有問題。至少統計學上黎講係顯示到美國係不同種族上係有不對等既現象，但因為咁就直接話係佢地自己問題係太過簡化件事。

總之大家唔撐都唔好亂屌人，踩入當地人既問題到。發現支共踪跡就可以大大力spin但唔好話係啲黑人自己問題。

叫黑人去做三國演義扮呂布

同支那強國一鳩樣

會唔會有啲 partial out 咗 poverty 嘅 stat?
但我覺得而家BLM 支持者根本唔會同你講呢啲研究，你想要 privilege? 大叫 BLM 同話人地歧視你，搞掂。
我personally 開始覺得佢地癡線係開始連 blacklist/whitelist 都打成歧視嘅時候。

Fair comment. 推呢個

黑人平權係好好，但blm個運動目的係咩？
成班人一齊日日上街黑人嘅待遇就會好咗？
平權係喺日常生活中建立，唔係出嚟做政治騷/拎光環/呃選票

//點解亞洲人報大學要扣分？
黑人就可以加分//

因為黑人智商低啲, 亞洲人高啲
如果劃一, 就好多黑人成世做下欄工-->無錢無尊嚴-->犯罪
永續危險人種

雖然啲白左成日拎BLM黎撈油水, 但大家都有好多野可以做, 去令佢地唔再成為問題人種

BTW 超級同意all lives matter
華人喺美國其實係更加慘, 起碼黑人會有左膠鳩叫BLM, 但亞洲人真係乜都無

/ 你不如叫黑人去做三國演義扮呂布？/
諗起有條片喺到問點解jesus 唔係black 真係on99

話咗美國要既政治正確問題好嚴重。

年年Oscar都會經歷呢啲野。

我未至於覺得佢地係想要privilege，因爲佢地係想拎返啲野去補償返佢地個種族過去百幾二百年失去既野，但唔好因爲咁就屌到啲黑人好似乜都係佢地錯咁。美國人對於呢樣野好反感，尤其是支持種族平權既人。

認同覺得圍內屌下都算，
成個post咁多英文反BLM我都好擔心比人拎去做文章
我自已立場純粹唔想亂咁將美國警暴問題拉埋香港警暴黎講
政治/文化/司法環境都完全唔同，連原因都唔同…
上面d友應該都有d係有心引人屌醒神d先得

咁你都只係話佢地示威既方法有錯，或者要改善姐，本質上係無問題嫁
同埋佢地核心訴求已經係到，個方案，點樣解決理應係當權者諗嫁嘛，人民授權政府處理社會出現既問題，政府處理不當就會有聲音。當更多社會問題引爆，就更多既聲音同示威。咁樣都係民主黎嫁。同埋點解咁鐘意投票既，有票投唔一定係民主嫁wor

多謝樓主同一班左鳩令我更加憎BLM, 屌你老母
本身由中立因為你哋班戇鳩好心做壞事
其實大家只要將佢哋講嘅嘢全部= Bullshit就可以
唔使咁勞氣
因為你地係唔會見到佢哋認錯
佢哋只會講到連你都係幫兇

佢哋分唔開理性同唔理性嘅人
咩點解社會通常用black 講啲唔好嘅嘢？
我心諗好明顯因爲人類係日出而作日入而息，親近陽光，害怕黑夜，咁撚簡單嘅嘢竟然話關racism事。
一係同呢啲人割，唔係嘅話連普通人都變racist

話黑人係黑色已經racist

連登個文化不嬲都係咁
咁唔滿意咪唔好做連登仔囉

咁我又想問，犯法嘅黑人佔全體黑人幾多？

唔好問我，我同佢上面覆果條友唔係同一個人
其二我係覺得若果認同勇武手足係犯法就係割緊佢
因為我唔認同佢犯法，我覺得係司法不公黎，呢點ok?
其三點解唔想你拎黎比，
因為香港唔係純警暴，過度執法咁簡單，係政治打壓
姐係個人覺得就case而言，
南亞人跪頸身亡/的士司機箍頸身亡可以算係美國果種
但香港示威入面既警暴唔係咁簡單

會員 黑仔已負皮

唔一定

nigg*rs呢啲字擺明係針對黑人。

美國既slang好多都係針對黑人。

明顯係毛走黎開post 帶風向，仲要有英文版，明顯用黎比外國人cap 圖用

dear all foreigner, this op seems not like a hker, he call lihkg forum as "Lian Deng" which is the mandarin name of this forum. No one use this name as this forum's name in Hong Kong. Be Care, his word isn't the position of all hkers.

樓主五毛confirmed
大家千祈唔好中計

黑人被警暴殺死所以上街係完全合理
但結果係佢哋無差別loot嘢燒嘢 對象仲要係自己嘅black community
仲要傷埋、殺埋其他黑人
咁樣絕對唔係佢哋話追求緊嘅justice而係privilege

你同佢係自己友一定會幫返佢

點解你可以就咁就話9成人係剩係想拎特權而出嚟？ 一句嘢就否認人地係真心追求？如果有人話香港出嚟嘅有9成係想搞亂香港，得1成係想民主，你會點？

點解你可以用幾個追住亞裔打嘅黑人定義全部黑人？而且唔通有班黑人做咗仆街嘢，佢地就唔再係社會制度嘅受害者？

"13%人口犯50%重罪嘅危險人種"好似好多咁，但其實等同0.02%嘅黑人謀殺率(唔係謀殺警察率)，而我唔係好搵到警察被黑人殺嘅CASES，但黑人被警察殺嘅CASES多的是。結論唔係應該有特別指引處理警察殺黑人嘅CASES咩？

最後希望你唔好用恥笑emoji同人討論。

佢嘅logic 明顯係，『因為我憎蟲，蟲係生物，所以要殺晒所生物咁。』 -- Chinese 只係Asian 嘅一個subset. 更何況香港人都唔認自己係Chinese.

13 reasons gay

啱
下下都用#DLLM嚟覆佢就OK
對住咩人用咩方法

佢係支那種

已經討論過，黑人既理財能力普遍都差
懶，短視，長貧難顧

笑死喺度狡辯
Hi 支那人

我地連自己種都歧視埋tim啦
廢老，港女，廢青

黑人受歧視只係偽命題 事實佢地冇受 就算有都係少 未去到話完全針對同壓逼
佢地犯法同窮係佢地黑人文化做成 唔係racist
所以BLM=求特權
剩低個一成係真平權（拎走黑人特權+支持所有種族平等）

「點解你可以用幾個追住亞裔打嘅黑人定義全部黑人？而且唔通有班黑人做咗仆街嘢，佢地就唔再係社會制度嘅受害者？」
咁黑警都有好人 防暴得千幾個

50%仲要係Gun Crime姐係係同黑人deal大機會對方有槍
+黑人死於黑人手下嘅機會係200倍

警暴存在但黑人唔係唯一/主要受害者+只係個別例子
比Left炒作only 。
白人比警察射死個rate一直都係多過黑人比警察射死
而且係美國其他種族死係黑人手下都係最高

黑人失敗唔係因為歧視
而係因為文化同make bad decision

咁當然唔係講緊呢啲一早established 係racist 嘅slang
而家堆人屌緊英文入面白=好，黑=差
明明blacklist 唔撚關黑人事都要講到關racism 事，極度討厭。

其實唔請80分黑人都唔代表種族歧視，我請個啱嘴型嘅唔得咩，我要日日對住喎，另外都可能只係覺得個白人靚女啲，衰咸濕，又有幾奇...

你知唔知外國大學收生會因為你係亞洲人而扣分 黑人而加分
75分黑人>90分亞洲人

學術界依啲應用由學分收生嘅野變左
黑人特權加壓逼亞洲人

Black live matter係我聽過最Racist嘅一句口號

What about
No lives matter until black lives matter
荷里活明星最愛依句

因為有班on9話平等係平衡強弱麻，記唔記得張三個唔同高度嘅人張圖，矮果啲要比佢企高啲，高果個企矮啲麻，但點決定，咩可以咁玩，咩唔可以，班友真係覺得自己可以決定？

原來打咁多英文係因為唔識打繁體

警暴同歧視都唔識分？

BLM? Hong kong people live matter as well

依啲叫逆向歧視
最撚唔公平就係依啲
真種族平等就唔好分咩黑人白人黃直接全部都係普通人
睇分收生 on9左膠死全家

樓主同會員黑仔不願面對

我認為處理問題責任理應係政府到
另外，所謂有無效都只係有權力人士既一種選擇，正如可再生能源係好環保，但到最後使用石油等能源都係大多數，依家又發現原來環保能源有時都唔係咁環保，佢既物料都有污染性，又或者能源轉率換唔係咁高，咁仲算唔算有效呢？

第二段個口徑同藍絲個邊咁似既，點解去左美國，黃絲言論變哂藍絲咁。的確示威手段有好大討論空間，但對佢核心示威問題似乎無直接關係。

投票係展示民主之一，但唔係唯一方法，所謂少數服從多數只係民粹。或者問心，過半否決係咪真係無人示威？ 69個日多數聲音反對個百數人留守，但到612有都近十萬人出黎。

其他國家嘅人都有自己社區，起步時間都比黑人晚，又唔見得白人會特別優待，點解呢啲就係無咁多問題？

其實應該咁講，呢啲野係日日都發生定點，警察開槍打死之前發生乜事，定一入門見人就射？拎個別事件做指標？

ALL LIVES MATTERS!!!

請公平對待每位
否則會成為支共

平等待人
係做人既基本野

我地無須阿諛奉承特朗普
否則跟民賤聯無異

我地做自己就好
毋忘做人既初衷

唔知他朝一日 Rick and Morty會唔會攞呢單野出嚟鞭屍

第二段個重點係51%同公投,如果係香港投完真係黃絲係少數,我都會遣責黃絲暴力,但問題明顯黃絲唔係少數

A bit of clarification:
4. Not all businesses are targeted by protestors during HK protests! Specific shops are destroyed because they are owned or has ties to CCP/HK government, or support police brutality (e.g. Daughter of founder of Maxim's gp whitewashing police brutality on United Nations Human Rights Council).

咁即係你係個d 投機主意者，見尼邊形勢好又有利就行埋黎姐
而又因為黑人既示威對你無得著而反對，咁其實佢地做d 乜野都唔關你事wor
點解你仲可以咁理直氣壯

投機主義

呢D叫服從民主制度
我政治光譜唔會變,但如果我自己係少數派,咪認左去,一係去改變其他人諗法,一係就力保少數議席囉

你咁樣只係民粹姐，都話有票投唔等於民主。
仲有，你話當黃絲係少數派個陣，你會遣責黃絲暴力，咁咪即係藍囉，或者好似老泛民個班不思進取既人咁，自身利益行先，而否定黃絲既核心訴求。原來咁樣去追求民主人權自已，如果你係林肯，黑人仲種緊棉花。

錯
而係尊重民主,如果公公平平投票被否決,的確唔應讓破壞

但而有公平投票咩? 幾百萬人表晒態都被人鎮壓

Black doesnt matter

你未係極咗法西斯種族主義者囉. 你都無當過港人係人.
"香港近萬屍體發現案, 五百極有可疑嘅都被司法列入無可疑, 連最明顯果D案,司法連死因庭都唔比死者家屬開."

香港家下嘅中產就唔會被卜頭唔會自殺被失踪咩?
香港嘅中產都係乜權利都無.
港英時期嘅香港,有咁多大學咩? 家下大學多,連中產都無晒權利啵.
你係唔係懵撚咗?

你D左膠嘅ON9就在於認為越多大學越多, 平均配額學位,便可改善問題.
但英治時期係幾間大學? 邊段時間係存在上游機會?

係reddit話黑人智商低會有成班左膠話你種族歧視，但係大學入學試就已經係歧視亞洲人

你其實即係屌緊包括閣下在內嘅本地示威者呢十幾年係食飽飯無嘢揾嘢嚟搞姐.
已經有咁多大學,咁多上游機會,居然仲搞嘢搞咁多年.
唔係話政治環境已嚴重影響生存咩? 已經上游咗,仲有生存問題?
港英時期有幾多人讀過大學? 港英時期無生存問題, 上游機會不成議題.

咁樣只係尊重"民意",唔係尊重"民主"
中國話依家我比個投票你，比你公平公正投票，但係要全中國一齊投，之後十二億人投反對黃絲，咁你係咪認先。

其實到最後，你只係在乎佢地手法，你對佢地既訴求都唔在乎。

真係好奇怪，點解所謂黃絲係美國議題上變左藍絲？

痴撚線求其掉個字出黎就屈我係，你知唔知點解嫁

自己畀人overridden就自己搞掂啦
呢個世界大把人權問題
維吾爾人慘過班好食懶做嘅黑人好多
但啲blm有講咩？
仲走去搞churchill個像

你就真係黐鳩線. 港人連選舉權,被選權都無架.美國黑人幾時被人DQ?
邊個死者係無得死因庭?

Churchill俾人搞係同佢以前啲具爭議言論有關，你搵下新聞睇就會見到。

咁就唔叫公平公正啦

美國幾時會係選舉時D行政同司法部門會走晒出嚟控嚇選民.若果黑人候選人嘅票過某個比例,即係作反,係國安問題, 需全部拉鳩

想知你真心定假膠，個定議又唔明，美國歷史又睇，就咁走埋黎屌我

and he has saved millions black ppl's and jews' arses

拎一個人當年咁嘅環境下講嘅嘢嚟做原因根本多9餘

你很係on 79嘅啵,維吾爾集中營都嚟緊, 仲係到鳩定義.
港人連公民都唔係,政治權利全部都無架,屌你.

香港司法鳩告路人暴動, 未成年人都係咁搞. 你係到講黑人慘過港人. 咩歷史.你呢D左膠自古以來係歷史裡面就快D八國聯軍,日本侵華,尖閣列島反美反帝啦.柒頭.

你真係藍屍狗嚟啵. 所以八國聯軍,日本侵華呢D歷史未導致你愛國,反美反帝囉.有定義有道理架.你扮咩黃呢又?

我一早block柒咗佢，佢連左右都分唔到

好多藍屍狗係呢帖裡面搞搞震,咩都搬歷史嚟講,咩黑人歷史,八國聯軍,日本侵華,鴉片戰爭, 咩港人逃避新中國嘅反動史與原罪.............

原來有前科既痴線佬，有d 同情佢

香港嘅問題係權力嘅一方-行政, 主動並多次撕毀與民嘅約法.
美國黑人發生嘅問題更似係紅屍法西斯永恆的話題-歷史舊賬, 八國聯軍,鴉片戰爭,揚州三日,嘉定三屠, 日本侵華...........所以要永恆接受WTO特殊優惠, 知識產權之類出現嘅糾紛只係追討歷史賠償,係人地欠落嘅.
當代日本人嘅回答係: 大佬,果D係歷史嚟,侵華日軍仲再生嘅基本無乜. 賠償亦做過好多, 家下D日本人個個係慘綠青年咁款,奀挑鬼命,咩軍國主義啊?

你係藍屍狗嚟,扮咩同情黑人吖.屌你.
你地係廣州係點打柒D黑人架?

香港被狗跪頸死個南亞人,調查係邊? 死因庭係邊啊? 屌你老母HI.

Thanks for your addition

BLM頂多只係種族平權嘅分支 唔好混淆
單講BLM就同港府叫市民唔好歧視新移民一樣
個問題明明係出係教育同文化上
但BLM班人淨係識講接納、包容
真正有能力改善歧視嘅係一個有權力根治問題嘅政客
(仲要唔可以係只為一時嘅投票而去做)
而唔係靠一班人遊行逼大家一定要認同就夠

所以最後你只係接受你認為既民主，你認為既投票制度，對於其他人同種族平權有所出入。

indeed , we do not intend to compare, on any point or basis, the BLM with the HK protest, but we want a more equal attention on the scale and gravity of police brutality happening here in the city.

Actually I think you do understand America’s situation guess you’re living there or you’ve got relatives there. I agree some of the points you’ve made, like BLM=/=ALM. I appreciated it coz I guess most HK ppl don’t know they hold oppose ideas, so we have to respect that slogan.
But with regards to why American is racist, I reckon it’s because Americans are ignorant and they don’t know what’s the difference between China and Hong Kong. Trump has no wrong saying that coronavirus is China virus, this fucking virus is really originated from China so he called it that. 伊波拉病毒，日本腦炎，德國麻疹，all are fucking named by the places where the virus started spreading. All my friends here know the differences between, so they hate China but never do racist acts on Asians coz they are afraid they gonna hurt us or other Asians. You can’t just blame trump saying for what’s right, but you have to educate your Americans friends.

I as a HKer, respected Americans by stop saying ALM but instead saying respect black lives, can you respect us and stop saying shit on behalf of China, please?

因為香港人受夠左膠之禍

That means your mother tongue is mandarin instead of canto
30 cents
Pls stop political spinning here

好撚明顯 五毛洗白白

你會唔會過份解讀左少少...
即係閣下認為一定要非洲人冇書讀冇野做先有資格上街？
上流左就冇資格？

白撚痴左膠,你聽唔明就直接上Solomon Yue果到睇,主流嘅觀點係乜.
否則你都加入埋法西斯組織反美亦無問題.

唉樓主收撚皮啦，人地用廣東話覆你你又死都要用英文覆，都算撚數啦，仆你個街用英文覆都係冇point，講野九唔搭八，關廣東話係你第二語言撚事咩，你份人思維on9咋

on7 99咁,呢一年上街嘅港人,好多都係有資產有前途,並唔係義和拳MK仔社團份子.
你都忽嘅,我第一段質問你嘅嘢,你又拎嚟質問我.
美國呢次單嘢已經落幕緊, 主流已經打咗評語. 你收皮啦,你去代美國家下嘅行政嚟玩美國政治? 你支那種嚟咋.你兩千年都係左膠秦政法西斯烏托邦嚟, 家下仲要去歐美玩烏托邦左膠嘢?

一個13%嘅人口犯50%嘅罪，憑乜嘢有特權

BLM唔係平權，係BLACK POWER, 黑人特權

用拼音學中文即係根本唔識廣東話，咁intro d廣東話係邊個幫你打㗎？

即係中國人咁
我被人侵略過
我依家衰咩都係人哋累成

你住

我反對BLM喎，一場反美嘅運動有咩要支持，BLM係敵人

推呢個啦，
1355

我反對，但唔會支持

我欣賞佢哋肯出嚟發聲，但只係得呢一點。初期好地地依家變成文革，遊戲電影劇集商品都要跟佢，仲要破壞他人財產

我個人係好大愛，真正嘅大愛係為自己爭取之餘而唔傷害人，嗰班只係偽善左膠，打著正義旗號行邪惡之事

我本身有班美國朋友都有參與Blm，我同佢哋講過好多次應該學香港人咁和平示威對準目標，佢哋唔聽

世界和平係好，但為咗和平而發動戰爭係唔會成功，呢樣嘢人類一百年前嗰場「最終結所有戰爭嘅戰爭」已經證明咗

what a joke 當幾個月前啲黑人因為武肺當街當巷恰9亞洲人, 你叫一個亞洲人支持 no lives matter until black lives matter??? 傻撚咗???? 與其話佢地想要平權, 不如話佢地想黑人至上啦, 佢地以為黑人至上就可以向上流, 都要自己努力㗎...

好多亞洲第一代移民之後辛辛苦苦開餐館做低等工種等下一代可以有本錢追求自己想要嘅嘢, 問心嗰句點解黑人唔可以? 根本唔同種族個本性就好唔同

係的確有systemic racism, 白人付出50得到嘅嘢可能比黑人付出100嘅嘢多, 或者係跳起跑線白人已經擁有好多優勢, 你絕對可以爭取, 但係有冇必要拉低晒所有其他民族去捧高自己, 係到鬥慘????

Nigga

岩呀

係美國亞洲人會俾黑人歧視

你依家叫我地幫佢地爭取權益

爭取再俾佢地歧視多d?

點解黑人可以叫其他黑人做nigger
其他種族一講就話人racist？